<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" 
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
  <!ENTITY appversion10 "1.0">
  <!ENTITY appversion11 "1.1">
  <!ENTITY appversion12 "1.2">
  <!ENTITY appversion13 "1.3">
  <!ENTITY date10 "Maig del 2008">
  <!ENTITY date11 "Octubre del 2008">
  <!ENTITY date12 "Juny del 2009">
  <!ENTITY date13 "Març del 2010">
  <!ENTITY manrevision "1.3">
  <!ENTITY app "<application>Utilitat de Controladors de Dispositius</application>">
  <!ENTITY appname "Utilitat de Controladors de Dispositius">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 12, 2002
  
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="en">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->

<title>&appname; Manual</title>
<articleinfo> 

<!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2008, 2010</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

 -->
<!-- If a role is not specified, the publisher/author is the same for
     all versions of the document.
 -->
<releaseinfo>Oracle Solaris 11 Express</releaseinfo> <pubdate>November 2010</pubdate>
<publisher> 
<publishername>Oracle Corporation</publishername> 
<address>
<street>500 Oracle Parkway</street>
<city>Redwood City</city><state>CA</state><postcode>94065</postcode>
<country>U.S.A.</country>
</address></publisher> 
<copyright>
<year>2008, 2010</year> 
<holder>Oracle Corporation</holder> 
</copyright> 

<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
     other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
     any of this.

    <revhistory>
    <revision> 
		<revnumber>&appname; V&appversion13;</revnumber> 
		<date>&date13;</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Oracle</para>
	  		<para role="publisher">Oracle</para>
		</revdescription> 
    </revision> 
    <revision> 
		<revnumber>&appname; V&appversion12;</revnumber> 
		<date>&date12;</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Oracle</para>
	  		<para role="publisher">Oracle</para>
		</revdescription> 
    </revision> 
    <revision> 
		<revnumber>&appname; V&appversion11;</revnumber> 
		<date>&date11;</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Oracle</para>
	  		<para role="publisher">Oracle</para>
		</revdescription> 
    </revision> 
    <revision> 
		<revnumber>&appname; V&appversion10;</revnumber> 
		<date>&date10;</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Oracle</para>
	  		<para role="publisher">Oracle</para>
		</revdescription> 
    </revision> 
    </revhistory> 
 -->

<abstract role="description">
<para>Manuan d'usuari de la <application>Utilitat de Controladors de Dispositius</application></para>
</abstract>
<legalnotice><para>This software and related documentation are provided under a
license agreement containing restrictions on use and disclosure and are
protected by intellectual property laws. Except as expressly permitted in your
license agreement or allowed by law, you may not use, copy, reproduce,
translate, broadcast, modify, license, transmit, distribute, exhibit, perform,
publish, or display any part, in any form, or by any means. Reverse
engineering, disassembly, or decompilation of this software, unless required by
law for interoperability, is prohibited.</para>
<para>The information contained herein is subject to change without notice and
is not warranted to be error-free. If you find any errors, please report them
to us in writing.</para>
<para>If this is software or related software documentation that is delivered
to the U.S. Government or anyone licensing it on behalf of the U.S. Government,
the following notice is applicable:</para>
<para>U.S. GOVERNMENT RIGHTS Programs, software, databases, and related
documentation and technical data delivered to U.S. Government customers are
“commercial computer software” or “commercial technical
data” pursuant to the applicable Federal Acquisition Regulation and
agency-specific supplemental regulations. As such, the use, duplication,
disclosure, modification, and adaptation shall be subject to the restrictions
and license terms set forth in the applicable Government contract, and, to the
extent applicable by the terms of the Government contract, the additional
rights set forth in FAR 52.227-19, Commercial Computer Software License
(December 2007). Oracle America, Inc., 500 Oracle Parkway, Redwood City, CA
94065.</para>
<para>This software or hardware is developed for general use in a variety of
information management applications. It is not developed or intended for use in
any inherently dangerous applications, including applications which may create
a risk of personal injury. If you use this software or hardware in dangerous
applications, then you shall be responsible to take all appropriate fail-safe,
backup, redundancy, and other measures to ensure its safe use. Oracle
Corporation and its affiliates disclaim any liability for any damages caused by
use of this software or hardware in dangerous applications.</para>
<para>Oracle and Java are registered trademarks of Oracle and/or its
affiliates. Other names may be trademarks of their respective owners.</para>
<para>AMD, Opteron, the AMD logo, and the AMD Opteron logo are trademarks or
registered trademarks of Advanced Micro Devices. Intel and Intel Xeon are
trademarks or registered trademarks of Intel Corporation. All SPARC trademarks
are used under license and are trademarks or registered trademarks of SPARC
International, Inc. UNIX is a registered trademark licensed through X/Open
Company, Ltd.</para>
<para>This software or hardware and documentation may provide access to or
information on content, products, and services from third parties. Oracle
Corporation and its affiliates are not responsible for and expressly disclaim
all warranties of any kind with respect to third-party content, products, and
services. Oracle Corporation and its affiliates will not be responsible for any
loss, costs, or damages incurred due to your access to or use of third-party
content, products, or services.</para>
</legalnotice>
</articleinfo> 

<!-- ============= Document Body ============================= -->


<!-- ============= Overview ============================== -->
<sect1 id="ddu-introduction">
  <title>Descripció general de la Utilitat de Controladors de Dispositius</title>
    <para>La Utilitat de Controladors de Dispositius és una aplicació que proporciona informació quant aquells dispositius del vostre ordinador que estan instal·lats al sistema operatiu d'Oracle Solaris. La Utilitat de Controladors de Dispositiu, us permet connectar al Sistema d'empaquetament d'imatges (IPS) i cercar els controladors de dispositius per aquells dispositius que no tenen adjuntats cap controlador. IPS és un repositori pels paquets del sistema operatiu Oracle Solaris. Vostè pot trobar els controladors adequats pels dispositius al repositori. Utilitzar l'aplicació Utilitat de Controladors de Dispositius per a realitzar les següents funcions:</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Obtindre informació quant als dispositius instal·lats al vostre sistema natiu, i comprovar l'existència de qualsevol controlador de dispositiu corresponent.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Cercar controladors pels dispositius del vostre sistema que no tenen adjuntat el seu corresponent controlador.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Descarregar i instal·lar els controladors de dispositius per als dispositius del vostre sistema.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Enviar la configuració del sistema a HCL.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

<para>La Utilitat de Controladors de Dispositius està integrada al sistema operatiu d'Oracle Solaris. Aquesta utilitat necessita com a mínim Python 2.4 i Perl 5.8. Tanmateix, el sistema operatiu d'Oracle Solaris porta integrat Perl 5.8 i Python 2.4.</para>

</sect1>

<!--============== DDU interface ===========-->
<sect1 id="ddu-interface">
  <title>Interfície de la Utilitat de Controladors de Dispositius</title>
   <para>La Utilitat de Controladors de Dispositius comença a executar-se al vostre sistema quant s'inicia el sistema. Si la Utilitat de Controladors de Dispositius troba que falta algun controlador, això és notificat al vostre sistema. El controlador que falta és instal·lat automàticament des del repositori.
    </para>
    <para>Per a invocar la Utilitat de Controladors de Dispositius de forma manual, cliqueu a Aplicacions->Sistema->Utilitat de Controladors de Dispositius, en l'escriptori d'Oracle Solaris. Es mostra la finestra de la Utilitat de Controladors de Dispositius, tal com es visualitza en la següent figura. 
    </para>
 <figure id="DDU_Main_Window">
  <title>Finestra principal de la Utilitat de Controladors de Dispositius</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject> <imagedata fileref="../C/figures/DDU-main.png" format="png" srccredit="Andreas"/> </imageobject> <textobject> <phrase>Finestra principal de la Utilitat de Controladors de Dispositius</phrase></textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>
 <para>
La columna de Tipus mostra el nom de la categoria del dispositiu. Algunes categories són Àudio, CPU, DVD, Memòria, Xarxa, Emmagatzemament, USB, Video, i Altres. Si vostè està utilitzant un ordinador portàtil, hi haurà una categoria que us mostrarà informació quant a la bateria del vostre ordinador portàtil. La columna de Dispositiu, mostra el llistat de controladors i els noms dels dispositius corresponents a cada categoria de dispositiu. La columna de Controlador, mostra el nom dels controladors de dispositius existents o bé l'estat dels controladors de dispositius existents per a cada dispositiu. El nom del controlador del dispositiu és mostrat si existeix un controlador pel dispositiu corresponent en el sistema. En qualsevol altre cas, es mostra l'estat del controlador.
 </para>
    <para>L'estat del controlador del dispositiu pot ser un dels següents:</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>IPS: Indica que no hi ha cap controlador al sistema però que el controlador existeix en IPS. L'enllaç d'informació proporciona informació quant a l'existència del paquet que correspon amb el dispositiu en el repositori d'IPS. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>SVR4: Indica que no hi ha cap controlador però existeix un paquet SVR4 (System V Revision 4). L'enllaç d'informació proporciona la informació corresponent al paquet SRV4.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>DU: Indica que no hi ha cap controlador en el sistema pero existeix un paquet DU. L'enllaç d'informació proporciona la informació relacionada amb el paquet DU. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>UNK: Indica que l'estat del controlador és desconegut, i probablement no hi ha cap controlador pel dispositiu corresponent.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

    <para>Nota: Quan cliqueu a l'enllaç d'informació, el quadre de text del cantó del botó d'opció és omplert amb la informació relativa al paquet. Cliqueu a botó Instal·lar per a instal·lar el paquet.</para>
    <para>La finestra de la Utilitat de Controladors de Dispositius proporciona els següents botons:</para> 
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Refrescar: Dirigeix el sistema cap a la cerca de dispositius. Si l'estat del controlador de dispositiu és Falta Controlador, cliqueu al botó de refrescar. Aquest cerca al sistema el dispositiu i el seu controlador corresponent, i mostra la informació. Aquesta acció pot canviar l'estat anterior del controlador del dispositiu. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Paquet: Instal·la el controlador des d'un repositori IPS. Escriviu el nom del paquet en el quadre de text i cliqueu al botó Instal·lar, per a instal·lar el paquet relatiu.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Fitxer/URL: Instal·la el controlador des d'una URL o des del sistema local. Escriviu el nom del fitxer o la URL del paquet en el quadre de text. Cliqueu al botó Navegar per a localitzar el paquet al vostre sistema i instal·lar-lo. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Ajuda: Mostra l'ajuda en línia de la Utilitat de Controladors de Dispositius. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Tancar: Tanca la Utilitat de Controladors de Dispositius.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Enviar: Envia la configuració del vostres sistema a la llista de compatibilitat de maquinari (HCL) d'Oracle Solaris. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Instal·lar: Instal·la el controladors que falten. Es mostra la finestra emergent d'instal·lació indicant el procés d'instal·lació.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
</sect1>

<!--============== Working with DDU  ===========-->
<sect1 id="ddu-working">
  <title>Treballant amb la Utilitat de Controladors de Dispositius</title>
    <para>Per a obtenir els detalls del maquinari del vostre sistema:</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Cliqueu amb le botó dret a qualsevol dispositiu i cliqueu a informació detallada. La finestra emergent d'informació detallada del maquinari es mostrada quant vostè pot trobar detalls del maquinari del vostre sistema.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
<figure id="DDU_Detail_Window">
  <title>Finestra d'informació de la Utilitat de Controladors de Dispositius</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject> <imagedata fileref="../C/figures/DDU-detail.png" format="png" srccredit="Andreas"/> </imageobject> <textobject> <phrase>Finestra d'informació detallada de la Utilitat de Controladors de Dispositius</phrase> </textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>

    <para>Controlador a instal·lar:</para>
    <para>Realitzeu els següents passos per instal·lar el controlador des del repositori:</para>


    <itemizedlist>
    <listitem><para>Cliqueu damunt del nom de dispositiu pel qual voleu instal·lar el controlador.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Cliqueu a l'enllaç d'informació que està a la vora de l'estat del controlador.</para></listitem>
    <listitem><para>Seleccioneu el botó d'opció Paquet. Si la Utilitat de Controladors de Dispositius té el repositori i la informació del paquet a la seva base de dades, els detalls del paquet automàticament ompliran el quadre de text del botó d'opció Paquet.</para></listitem>
    <listitem><para>Seleccioneu el repositori rellevant i escriviu manualment els detalls del paquet, si el quadre de text no és omplert de forma automàtica.</para></listitem>
    <listitem><para>Cliqueu a Instal·lar.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>


    <para>Si heu descarregat un paquet de controlador al vostre sistema, realitzeu els següents passos per instal·lar el controlador:</para>

    <itemizedlist>
    <listitem><para>Cliqueu damunt del nom del dispositiu pel qual voleu instal·lar el controlador.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Seleccioneu el botó d'opció Fitxer/URL.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Cliqueu a Navegar. Es mostra la finestra de Navegació pels paquets dels controladors, tal com es visualitza en la següent figura.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

<figure id="DDU_Browse_Window">
  <title>Finestra de Navegació per a fitxers de la Utilitat de Controladors de Dispositius</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject> <imagedata fileref="../C/figures/DDU-browse.png" format="png" srccredit="Andreas"/> </imageobject> <textobject> <phrase>Finestra de Navegació per a fitxers de la Utilitat de Controladors de Dispositius</phrase> </textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>

    <itemizedlist>
    <listitem><para>Seleccioneu el fitxer del paquet.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Cliqueu a Instal·lar. La finestra emergent d'instal·lació de controlador es mostra indicant el procés d'instal·lació.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
  
  <figure id="DDU_Install_Window">
  <title>Finestra d'instal·lació de controladors de la Utilitat de Controladors de Dispositius</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject> <imagedata fileref="../C/figures/DDU-install.png" format="png" srccredit="Andreas"/> </imageobject> <textobject> <phrase>Finestra d'instal·lació de controladors de la Utilitat de Controladors de Dispositius</phrase> </textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>
 

    <para>Per afegir un altre repositori al sistema</para>
    <para>Realitzeu les següents accions per afegir un nou repositori al vostre sistema:</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Cliqueu al llistat desplegable que està a a vora del botó d'opció Paquet.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Seleccioneu Afegir repositori. Es mostra la finestra del Gestor de repositoris, tal com es mostra en la següent figura:</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
  
  <figure id="DDU_repo_Window">
  <title>Finestra per afegir un repositori en la Utilitat de Controladors de Dispositius</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject> <imagedata fileref="../C/figures/DDU-addrepo.png" format="png" srccredit="Andreas"/> </imageobject> <textobject> <phrase>Finestra per afegir un repositori en la Utilitat de Controladors de Dispositius</phrase> </textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>

   <itemizedlist>
   <listitem><para>Escriviu el nom i la URL del repositori.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Cliqueu a afegir.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

    <para>Per enviar el vostre sistema a HCL:</para>
    <para>Realitzeu els següent passos per enviar el vostre sistema a HCL.</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Cliqueu al botó Enviar de la finestra principal de la Utilitat de Controladors de Dispositius. Es mostra la finestra Enviar informació a HCL, tal com es mostra en la següent figura. </para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
<figure id="DDU_Submit_Window">
  <title>Finestra d'enviament de la Utilitat de Controladors de Dispositius</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject> <imagedata fileref="../C/figures/DDU-submit.png" format="png" srccredit="Andreas"/> </imageobject> <textobject> <phrase>Finestra d'enviament de la Utilitat de Controladors de Dispositius</phrase> </textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>

<para>Escriviu la següent informació del sistema en els corresponents quadres de text: </para>
   <itemizedlist>
    <listitem><para>Tipus de sistema: Seleccioneu el tipus de sistema de la llista desplegable. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Nom del fabricant: Escriu el nom del fabricant com Hewlett-Packard o Dell.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Model: Escriu el nom complet del model del sistema que s'ha testejat, com Estació de treball HP xw8400. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Fabricant BIOS/Firmware: Escriu la informació a la finestra de configuració de la BIOS, aquesta es mostrada normalment quant s'arranca el sistema.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Tipus de CPU: Escriu el fabricant de la la CPU. Per exemple, Intel(R)Xeon(R)CPU5130@2.00GHz. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Informació recollida: Verificar si la informació reflecteix les dades que heu especificat i enviar el mateix a Oracle.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Notes generals: Escriu qualsevol informació addicional amb els detalls que s'envien. Vostè també pot escriure informació de com funciona el sistema i els seus components amb el sistema operatiu Oracle Solaris.</para>
    </listitem>
   </itemizedlist>
<para>Un cop s'hagi enviat, rebreu un assentiment del vostre enviament amb un enllaç, on vostè podrà trobar les dades enviades. L'equip auditor de Oracle comprovarà i publicarà la vostra informació a HCL.</para>
</sect1>
</article>
