<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" 
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
  <!ENTITY appversion10 "1.0">
  <!ENTITY appversion11 "1.1">
  <!ENTITY appversion12 "1.2">
  <!ENTITY appversion13 "1.3">
  <!ENTITY date10 "Mei 2008">
  <!ENTITY date11 "Oktober 2008">
  <!ENTITY date12 "Juni 2009">
  <!ENTITY date13 "Maret 2010">
  <!ENTITY manrevision "1.3">
  <!ENTITY app "<aplikasi>Utilitas Driver Perangkat</aplikasi>">
  <!ENTITY appname "Utilitas Driver Perangkat">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 12, 2002
  
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="en">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->

<title>&appname; Petunjuk</title>
<articleinfo> 

<!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2008, 2010</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

 -->
<!-- If a role is not specified, the publisher/author is the same for
     all versions of the document.
 -->
<releaseinfo>Oracle Solaris 11 Express</releaseinfo> <pubdate>November 2010</pubdate>
<publisher> 
<publishername>Oracle Corporation</publishername> 
<address>
<street>500 Oracle Parkway</street>
<city>Redwood City</city><state>CA</state><postcode>94065</postcode>
<country>U.S.A.</country>
</address></publisher> 
<copyright>
<year>2008, 2010</year> 
<holder>Oracle Corporation</holder> 
</copyright> 

<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
     other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
     any of this.

    <revhistory>
    <revision> 
		<revnumber>&appname; V&appversion13;</revnumber> 
		<date>&date13;</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Oracle</para>
	  		<para role="publisher">Oracle</para>
		</revdescription> 
    </revision> 
    <revision> 
		<revnumber>&appname; V&appversion12;</revnumber> 
		<date>&date12;</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Oracle</para>
	  		<para role="publisher">Oracle</para>
		</revdescription> 
    </revision> 
    <revision> 
		<revnumber>&appname; V&appversion11;</revnumber> 
		<date>&date11;</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Oracle</para>
	  		<para role="publisher">Oracle</para>
		</revdescription> 
    </revision> 
    <revision> 
		<revnumber>&appname; V&appversion10;</revnumber> 
		<date>&date10;</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Oracle</para>
	  		<para role="publisher">Oracle</para>
		</revdescription> 
    </revision> 
    </revhistory> 
 -->

<abstract role="description">
<para>Petunjuk bagi pengguna <application>Utilitas Driver Perangkat</application>.</para>
</abstract>
<legalnotice><para>This software and related documentation are provided under a
license agreement containing restrictions on use and disclosure and are
protected by intellectual property laws. Except as expressly permitted in your
license agreement or allowed by law, you may not use, copy, reproduce,
translate, broadcast, modify, license, transmit, distribute, exhibit, perform,
publish, or display any part, in any form, or by any means. Reverse
engineering, disassembly, or decompilation of this software, unless required by
law for interoperability, is prohibited.</para>
<para>The information contained herein is subject to change without notice and
is not warranted to be error-free. If you find any errors, please report them
to us in writing.</para>
<para>If this is software or related software documentation that is delivered
to the U.S. Government or anyone licensing it on behalf of the U.S. Government,
the following notice is applicable:</para>
<para>U.S. GOVERNMENT RIGHTS Programs, software, databases, and related
documentation and technical data delivered to U.S. Government customers are
“commercial computer software” or “commercial technical
data” pursuant to the applicable Federal Acquisition Regulation and
agency-specific supplemental regulations. As such, the use, duplication,
disclosure, modification, and adaptation shall be subject to the restrictions
and license terms set forth in the applicable Government contract, and, to the
extent applicable by the terms of the Government contract, the additional
rights set forth in FAR 52.227-19, Commercial Computer Software License
(December 2007). Oracle America, Inc., 500 Oracle Parkway, Redwood City, CA
94065.</para>
<para>This software or hardware is developed for general use in a variety of
information management applications. It is not developed or intended for use in
any inherently dangerous applications, including applications which may create
a risk of personal injury. If you use this software or hardware in dangerous
applications, then you shall be responsible to take all appropriate fail-safe,
backup, redundancy, and other measures to ensure its safe use. Oracle
Corporation and its affiliates disclaim any liability for any damages caused by
use of this software or hardware in dangerous applications.</para>
<para>Oracle and Java are registered trademarks of Oracle and/or its
affiliates. Other names may be trademarks of their respective owners.</para>
<para>AMD, Opteron, the AMD logo, and the AMD Opteron logo are trademarks or
registered trademarks of Advanced Micro Devices. Intel and Intel Xeon are
trademarks or registered trademarks of Intel Corporation. All SPARC trademarks
are used under license and are trademarks or registered trademarks of SPARC
International, Inc. UNIX is a registered trademark licensed through X/Open
Company, Ltd.</para>
<para>This software or hardware and documentation may provide access to or
information on content, products, and services from third parties. Oracle
Corporation and its affiliates are not responsible for and expressly disclaim
all warranties of any kind with respect to third-party content, products, and
services. Oracle Corporation and its affiliates will not be responsible for any
loss, costs, or damages incurred due to your access to or use of third-party
content, products, or services.</para>
</legalnotice>
</articleinfo> 

<!-- ============= Document Body ============================= -->


<!-- ============= Overview ============================== -->
<sect1 id="ddu-introduction">
  <title>Tinjauan Utilitas Driver Perangkat</title>
    <para>Utilitas Driver Perangkat adalah sebuah aplikasi yang menyediakan informasi tentang perangkat-perangkat pada sistem yang asli yang memiliki Oracle Solaris Sistem Operasi .(OS) yang terinstal. Device Driver Perangkat memungkinkan Anda untuk menghubungkan ke Image Packaging System (IPS) dan pencarian perangkat driver untuk perangkat yang tidak memiliki driver yang terpasang pada komputer. IPS adalah repository untuk paket Sistem Operasi Oracle Solaris. Anda bisa mencari driver untuk perangkat di repository ini. Gunakan Utilitas Driver Perangkat untuk melakukan fungsi-fungsi sebagai berikut :</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Memperoleh informasi tentang perangkat yang terpasang pada sistem anda yang asli dan memeriksa apakah sesuai dengan perangkat driver yang sudah ada.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Cari driver untuk perangkat sistem anda yang tidak memiliki driver yang sesuai terpasang.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Unduh dan instal driver untuk perangkat pada sistem anda.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Kirimkan konfigurasi sistem untuk HCL.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

<para>Utilitas Driver Perangkat terintegrasi dengan SO Oracle Solaris Utilitas ini memerlukan setidaknya Python Perl versi 2.4 dan versi 5.8. Namun, secara default SO Oracle Solaris terintegrasi dengan Perl versi 5.8 dan Python versi 2.4.</para>

</sect1>

<!--============== DDU interface ===========-->
<sect1 id="ddu-interface">
  <title>Antarmuka Utilitas Driver Perangkat</title>
   <para>Utilitas Driver Perangkat mulai berjalan pada sistem anda secara otomatis saat Anda memulai sistem. Jika aplikasi Utilitas Driver Perangkat menemukan driver yang hilang, maka akan diberitahu pada desktop Anda. Driver yang hilang terinstal secara otomatis dari repositori.
    </para>
    <para>Untuk memanggil Utilitas Driver Perangkat secara manual, klik Aplikasi-> Sistem-> Utilitas Driver Perangkat pada desktop SO Oracle Solaris. Jendela Utilitas Driver Perangkat akan ditampilkan sebagaimana ditunjukkan pada gambar berikut. 
    </para>
 <figure id="DDU_Main_Window">
  <title>Jendela Utama Utilitas Driver Perangkat</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject> <imagedata fileref="../C/figures/DDU-main.png" format="png" srccredit="Andreas"/> </imageobject> <textobject> <phrase>Jendela Utama Utilitas Driver Perangkat</phrase></textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>
 <para>
Jenis kolom menunjukkan kategori nama device. Berbagai macam kategori devices termasuk Audio, CPU, DVD, Memory, Network, Storage, USB, Video, dan yang lainnya. Jika Anda menggunakan laptop, maka akan tampul kategori baterai yang memberikan informasi tentang baterai laptop Anda Kolom Device menampilkan list dari controller dan nama device yang berkaitan dengan masing-masing kategori device. Kolom Driver ini menunjukkan nama-nama perangkat yang ada driver atau status perangkat yang ada driver untuk setiap perangkat. Nama driver ditampilkan jika ada driver untuk masing-masing perangkat dalam sistem. Jika tidak, status driver ditampilkan.
 </para>
    <para>Status driver perangkat dapat merupakan salah satu dari berikut ini:</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>IPS: Menunjukkan bahwa tidak ada driver dalam sistem tapi driver ada di IPS. Info link yang menyediakan informasi tentang paket yang ada untuk perangkat yang sesuai dalam repositori IPS. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>SVR4: Menunjukkan bahwa tidak ada driver dalam sistem tetapi paket SVR4 (System V Revisi 4) ada. Info link yang menyediakan informasi paket yang sesuai SVR4.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>DU: Menunjukkan bahwa tidak ada driver dalam sistem, tetapi sebuah paket DU ada. Info link yang menyediakan informasi paket DU yang relatif. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>UNK: Menunjukkan bahwa status driver tidak diketahui dan mungkin tidak ada driver untuk perangkat yang sesuai.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

    <para>Catatan: Bila Anda mengklik link Info, field teks pada paket tombol radio diisi dengan informasi paket relatif. Klik tombol Install untuk menginstal paket.</para>
    <para>Jendela Utilitas Driver Perangkat menyediakan tombol berikut:</para> 
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Refresh: mengarahkan sistem untuk mencari perangkat. Jika status driver Hilang, klik tombol Refresh. Sistem pencarian ini untuk perangkat dan driver yang sesuai dan menampilkan informasi. Tindakan ini akan mengubah status sebelumnya dari driver perangkat. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Paket: Menginstall driver dari repositori IPS. Ketik nama paket di field teks dan klik tombol Install untuk menginstal paket relatif.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>File / URL: Menginstall driver dari URL atau sistem. Ketik nama file atau URL dari paket di kotak teks. Klik tombol Jelajah untuk mencari paket pada sistem anda dan menginstal paket. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Bantuan: Menampilkan bantuan online untuk Utilitas Driver Perangkat. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Tutup: Menutup Utilitas Driver Perangkat.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Serahkan: Menyerahkan konfigurasi sistem anda ke daftar hardware compatibility list (HCL) Oracle Solaris. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Install: Menginstall driver yang hilang. Jendela pop-up Install ditampilkan yang menunjukkan kemajuan proses instalasi.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
</sect1>

<!--============== Working with DDU  ===========-->
<sect1 id="ddu-working">
  <title>Bekerja dengan Utilitas Driver Perangkat</title>
    <para>Untuk mendapatkan perincian perangkat keras sistem kamu:</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Klik kanan pada perangkat apa saja dan klik Perincian Informasi. Jendela pop-up Rincian Informasi Perangkat Keras ditampilkan di mana Anda dapat menemukan rincian hardware di sistem anda.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
<figure id="DDU_Detail_Window">
  <title>Jendela Rincian Informasi Utilitas Driver Perangkat</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject> <imagedata fileref="../C/figures/DDU-detail.png" format="png" srccredit="Andreas"/> </imageobject> <textobject> <phrase>Jendela Rincian Informasi Utilitas Driver Perangkat</phrase> </textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>

    <para>Untuk menginstall driver:</para>
    <para>Lakukan langkah-langkah berikut untuk menginstal driver dari repositori:</para>


    <itemizedlist>
    <listitem><para>Klik pada nama perangkat yang Anda inginkan untuk menginstal driver.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Klik link info di sebelah status driver.</para></listitem>
    <listitem><para>Pilih tombol radio Paket. Jika Utilitas Driver Perangkat memiliki repositori dan paket informasi dalam database itu, rincian paket akan secara otomatis mengisi kolom teks dalam tombol radio Paket.</para></listitem>
    <listitem><para>Pilih repositori yang relevan dan ketik rincian paket secara manual, jika field teks tidak terisi secara otomatis.</para></listitem>
    <listitem><para>Klik Instal.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>


    <para>Jika Anda telah mengunduh paket driver untuk sistem Anda yang asli, lakukan langkah-langkah berikut untuk menginstal driver:</para>

    <itemizedlist>
    <listitem><para>Klik pada nama perangkat yang Anda inginkan untuk menginstal driver.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Pilih berkas/tombol radio URL.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Klik Jelajah. Jendela Jelajah Paket-Paket Driver akan ditampilkan seperti yang ditunjukkan pada gambar berikut:</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

<figure id="DDU_Browse_Window">
  <title>Jendela Jelajah Berkas Utilitas Driver Perangkat</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject><imagedata fileref="../C/figures/DDU-browse.png" format="png" srccredit="Andreas"/></imageobject><textobject><phrase>Jendela Jelajah Berkas Utilitas Driver Perangkat</phrase></textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>

    <itemizedlist>
    <listitem><para>Pilih berkas paket.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Klik Instal. Jendela pop-up intalasi driver akan ditampilkan untuk menunjukkan progres instalasi.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
  
  <figure id="DDU_Install_Window">
  <title>Jendela Instalasi Driver Utilitas Driver Perangkat</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject> <imagedata fileref="../C/figures/DDU-install.png" format="png" srccredit="Andreas"/> </imageobject> <textobject> <phrase>Jendela Instalasi Driver Utilitas Driver Perangkat</phrase> </textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>
 

    <para>Untuk menambahkan repository yang lainnya pada sistem</para>
    <para>Lakukan langkah-langkah berikut untuk menambahkan repository yang baru pada sistem:</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Klik daftar drop-down yang terletak di sebelah tombol radio Paket.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Pilih Tambah repository. Jendela manajer Repositori ditampilkan seperti yang ditunjukkan pada gambar berikut:</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
  
  <figure id="DDU_repo_Window">
  <title>Tambah RepoWindow Utilitas Driver Perangkat</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject> <imagedata fileref="../C/figures/DDU-addrepo.png" format="png" srccredit="Andreas"/> </imageobject> <textobject> <phrase>Tambah RepoWindow Utilitas Driver Perangkat</phrase> </textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>

   <itemizedlist>
   <listitem><para>Ketik nama dan URL repository</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Klik Tambah</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

    <para>Untuk mengirimkan Sistem Anda ke HCL.</para>
    <para>Lakukan langkah-langkah berikut untuk mengirimkan sistem Anda ke HCL.</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Klik Tombol Kirim pada jendela utama dari Utilitas Driver Perangkat. Jendela Untuk mengirimkan Informasi ke HCL ditampilkan seperti yang ditunjukkan pada gambar berikut. </para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
<figure id="DDU_Submit_Window">
  <title>Jendela Pengiriman Utilitas Driver Perangkat</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject> <imagedata fileref="../C/figures/DDU-submit.png" format="png" srccredit="Andreas"/> </imageobject> <textobject> <phrase>Jendela Pengiriman Utilitas Driver Perangkat</phrase> </textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>

<para>Ketik informasi sistem berikut pada kolom yang sesuai. </para>
   <itemizedlist>
    <listitem><para>Tipe sistem: Pilih jenis sistem dari daftar drop-down. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Nama Manufaktur: Ketik nama pembuat sistem seperti Hewlett-Packard atau Dell.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Model: Ketik nomor model lengkap untuk sistem yang diuji, seperti HP xw8400 Workstation. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>BIOS/Pembuat Firmware: Ketik informasi pada layar Setup BIOS yang biasanya ditampilkan saat sistem di boot.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Tipe CPU: Ketik nama pembuat CPU. Untuk contoh, Intel(R)Xeon(R)CPU5130@2.00GHz. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Informasi yang Dikumpulkan: Verifikasi apakah informasi ini mencerminkan rincian yang telah Anda tetapkan dan kirim informasi yang sama ke Oracle.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Catatan Umum: Ketik jenis informasi tambahan apapun dari sistem yang rinciannya telah dikirimkan. Anda juga dapat mengetikkan informasi tentang bagaimana Anda berhasil mendapatkan sistem dan komponen-komponennya untuk bekerja dengan Sistem Operasi Oracle Solaris.</para>
    </listitem>
   </itemizedlist>
<para>Setelah pengiriman, Anda akan mendapatkan pengakuan dari kiriman Anda dan sebuah tautan dimana kiriman Anda tersedia. Tim audit Oracle akan memeriksa dan menerbitkan informasi dari sistem Anda ke HCL.</para>
</sect1>
</article>
