<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" 
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
  <!ENTITY appversion10 "1.0">
  <!ENTITY appversion11 "1.1">
  <!ENTITY appversion12 "1.2">
  <!ENTITY appversion13 "1.3">
  <!ENTITY date10 "أيار 2008">
  <!ENTITY date11 "تشرين الأول 2008
">
  <!ENTITY date12 "حزيران 2009">
  <!ENTITY date13 "أذار 2010">
  <!ENTITY manrevision "1.3">
  <!ENTITY app "<application>أداة تعريف التجهيزات</application>">
  <!ENTITY appname "برنامج إدارة التجهيزات ">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 12, 2002
  
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="en">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->

<title>&appname; دليل</title>
<articleinfo> 

<!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2008, 2010</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

 -->
<!-- If a role is not specified, the publisher/author is the same for
     all versions of the document.
 -->
<releaseinfo>Oracle Solaris 11 Express</releaseinfo> <pubdate>November 2010</pubdate>
<publisher> 
<publishername>Oracle Corporation</publishername> 
<address>
<street>500 Oracle Parkway</street>
<city>Redwood City</city><state>CA</state><postcode>94065</postcode>
<country>U.S.A.</country>
</address></publisher> 
<copyright>
<year>2008, 2010</year> 
<holder>Oracle Corporation</holder> 
</copyright> 

<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
     other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
     any of this.

    <revhistory>
    <revision> 
		<revnumber>&appname; V&appversion13;</revnumber> 
		<date>&date13;</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Oracle</para>
	  		<para role="publisher">Oracle</para>
		</revdescription> 
    </revision> 
    <revision> 
		<revnumber>&appname; V&appversion12;</revnumber> 
		<date>&date12;</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Oracle</para>
	  		<para role="publisher">Oracle</para>
		</revdescription> 
    </revision> 
    <revision> 
		<revnumber>&appname; V&appversion11;</revnumber> 
		<date>&date11;</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Oracle</para>
	  		<para role="publisher">Oracle</para>
		</revdescription> 
    </revision> 
    <revision> 
		<revnumber>&appname; V&appversion10;</revnumber> 
		<date>&date10;</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Oracle</para>
	  		<para role="publisher">Oracle</para>
		</revdescription> 
    </revision> 
    </revhistory> 
 -->

<abstract role="description">
<para>دليل المستخدم <application> برنامج إدارة التجهيزات  </application>     </para>
</abstract>
<legalnotice><para>This software and related documentation are provided under a
license agreement containing restrictions on use and disclosure and are
protected by intellectual property laws. Except as expressly permitted in your
license agreement or allowed by law, you may not use, copy, reproduce,
translate, broadcast, modify, license, transmit, distribute, exhibit, perform,
publish, or display any part, in any form, or by any means. Reverse
engineering, disassembly, or decompilation of this software, unless required by
law for interoperability, is prohibited.</para>
<para>The information contained herein is subject to change without notice and
is not warranted to be error-free. If you find any errors, please report them
to us in writing.</para>
<para>If this is software or related software documentation that is delivered
to the U.S. Government or anyone licensing it on behalf of the U.S. Government,
the following notice is applicable:</para>
<para>U.S. GOVERNMENT RIGHTS Programs, software, databases, and related
documentation and technical data delivered to U.S. Government customers are
“commercial computer software” or “commercial technical
data” pursuant to the applicable Federal Acquisition Regulation and
agency-specific supplemental regulations. As such, the use, duplication,
disclosure, modification, and adaptation shall be subject to the restrictions
and license terms set forth in the applicable Government contract, and, to the
extent applicable by the terms of the Government contract, the additional
rights set forth in FAR 52.227-19, Commercial Computer Software License
(December 2007). Oracle America, Inc., 500 Oracle Parkway, Redwood City, CA
94065.</para>
<para>This software or hardware is developed for general use in a variety of
information management applications. It is not developed or intended for use in
any inherently dangerous applications, including applications which may create
a risk of personal injury. If you use this software or hardware in dangerous
applications, then you shall be responsible to take all appropriate fail-safe,
backup, redundancy, and other measures to ensure its safe use. Oracle
Corporation and its affiliates disclaim any liability for any damages caused by
use of this software or hardware in dangerous applications.</para>
<para>Oracle and Java are registered trademarks of Oracle and/or its
affiliates. Other names may be trademarks of their respective owners.</para>
<para>AMD, Opteron, the AMD logo, and the AMD Opteron logo are trademarks or
registered trademarks of Advanced Micro Devices. Intel and Intel Xeon are
trademarks or registered trademarks of Intel Corporation. All SPARC trademarks
are used under license and are trademarks or registered trademarks of SPARC
International, Inc. UNIX is a registered trademark licensed through X/Open
Company, Ltd.</para>
<para>This software or hardware and documentation may provide access to or
information on content, products, and services from third parties. Oracle
Corporation and its affiliates are not responsible for and expressly disclaim
all warranties of any kind with respect to third-party content, products, and
services. Oracle Corporation and its affiliates will not be responsible for any
loss, costs, or damages incurred due to your access to or use of third-party
content, products, or services.</para>
</legalnotice>
</articleinfo> 

<!-- ============= Document Body ============================= -->


<!-- ============= Overview ============================== -->
<sect1 id="ddu-introduction">
  <title>عرض اداة تعريف التجهيزات </title>
    <para>أداة تعريف التجهيزات هو تطبيق يسمح بمعلومات إضافية حول التجهيزات الغير معرفة ضمن النظام ضمن نظام Oracle Solaris نظام تشغيل (OS) منصب. برنامج إدارة التجهيزات يسمح لك بالإتصال بنظام إدارة الحزم (IPS)
والبحث على مشغل التجهيزات للتجهزيات لا تكون موجودة أو معرفة ضمن النظام IPS هو عبارة عن مستودع لحزم نظام Oracle Solaris بإمكانك إيجاد البرنامج الصحيحة للتجهيزات المطلوبة ضمن المستودع إستعمل برنامج إدارة التجهيزات لتنفذ هذه المتطلبات  </para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>إحصل على معلومات حول كل التجهيزات المنصبة على نظامك الغير معرف وإفحص هل إذا كان موجود برامج متوافقة مع تجهيزاتك </para>
    </listitem>
    <listitem><para>البحث على التعريفات لتجهيزات نظامك التي لا تملك تعريفات متطابقة </para>
    </listitem>
    <listitem><para>تحميل وتنصيب تعريف التجهيزات للتجهيزات الموجودة ضمن الجهاز.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>ارسل إعدادات جهازك الى HCL
</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

<para>أداة تعريف التجيهزات هي بالأساس مدمجة ضمن نظام Oracle Solaris. هذه الأداة تتطلب على الأقل نسخة Python 2.4 و Perl 5.8, على كلن نظام Oracle Solaris هو بشكل إفتراضي مدمج به كل من Perl 5.8 و Python 2.4 </para>

</sect1>

<!--============== DDU interface ===========-->
<sect1 id="ddu-interface">
  <title>واجهة أداة تعريف التجهيزات </title>
   <para>اداة تعريف التجهيزات تعمل بشكل تلقاتي عند تشغيل الجهاز إذا تطبيق أداة تعريف التجهيزات وجد أي خطأ بالتعريف, هو يقوم بإعلامك بذلك على سطح المكتب التعريفات المفقودة تنصب بشكل أوتوماتيكي من خلال مستودعات الحزم 
    </para>
    <para>لإظهار أداة تعريف التجهيزات بشكل يدوي, إضغط على تطبيقات -> نظام -> أداة تعريف التجهيزات من خلال سطح مكتب نظام Oracle Solaris نافذة أداة تعريف التجهيزات تظهر من خلال المراحل التالية  
    </para>
 <figure id="DDU_Main_Window">
  <title>القائمة الرئيسية لبرنامج إدارة التجهيزات </title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject><imagedata fileref="../C/figures/DDU-main.png" format="png" srccredit="Andreas"/></imageobject><textobject><phrase> القائمة الرئيسية لبرنامج إدارة التجهيزات  </phrase></textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>
 <para>
قوائم الأنواع تظهر أسماء تصنيفات التجهيزات إن مختلف التنصيفات هي 
Audio, CPU, DVD, Memory, Network, Storage, USB, Video, and other إذا كنت تستخدم جهاز محمول سيظهر لك تصنيف إضافي وهو خاص بالبطارية التي 
يعطيك معلومات إضافية عن البطاية ضمن الكمبيوتر المحمول قائمة التجهيزات تظهر قائمة بشرائح التحكم وأسماء التجهيزات المقابلة لها لكل من تصنيفات التجهيزات قائمة برامج التجهيزات تظهر أسماء كل برامج التجهيزات أو حالتها إذا كانت متوفرة لكل التجهيزات إسم تعريف الجهاز يظهر إذا كان التعريف موجود ضمن المستودع الخاص به ضمن النظام إلا ,حالة التعريف تظهر 
 </para>
    <para>حالة برنامج التعريف للاجهزة يكون ضمن حالة واحدة وهي :
</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>IPS: يظهر أنه لايوجد تعريف ضمن النظام لكن التعريف موجود ضمن مستودع الحزم IPS وصلة المعلومات تسمح بمعلومات حول الحزم الموجودة ضمن التجهيزات المتطابقة ضمن مع مستودع الحزم  </para>
    </listitem>
    <listitem><para>SVR4: يشير الى أنه لايوجد تعريفات للتجهيزات ضمن النظام ولكن SVR4 (System V Revision 4) الحزم موجودة وصلة المعلومات تسمح بتناسق معلومات حزم SVR4 </para>
    </listitem>
    <listitem><para>DU: يشير إلا أنه لايوجد تعريفات ضمن النظام ولكن حزم DU موجودة وصلة المعلومات تسمح بمعلومات حزم DU ذات صلة  </para>
    </listitem>
    <listitem><para>UNK: تشير الى أن حالة التعريف غير معروفة وممكن عدم وجود تعريف متطايق مع التجهيزة </para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

    <para>ملاحظة : عند الضغط على وصلة المعلومات, حقل نصي ضمن زر الحزم تملئ بمعلومات متعلقة بالحزم  إضغط على زر التنصيب لتنصيب الحزمة </para>
    <para>نافذة برنامج إدارة التجهيزات تسمح بما يلى </para> 
    <itemizedlist>
    <listitem><para>التحديث : بشكل مباشر للنظام للبحث على التجهيزات إذا كانت حالة التعريف الجهاز (التعريف مفقود), إضغط على زر التحديث إن بحث النظام على التجهيزات والتعريفات الموافقة لها تظهر التعليمات هذا الأمر ممكن أن يغير الحالة القديمة لتعريف الجهاز  </para>
    </listitem>
    <listitem><para>الحزمة: تنصيب التعريف من خلال IPS مستودع الحزم إكتب إسم الحزمة من خلال حقل الإسم وإضغط على زر التنصيب لتنصيب الحزم المتطابقة </para>
    </listitem>
    <listitem><para>ملف / URL : تنصيب التعريف من خلال المسار أو من خلال النظام إكتب إسم الملف أو المسار للحزمة ضمن صندوق الحوار إضغط على زر التصفح لمعرفة الحزم ضمن النظام وتنصيب الحزم  </para>
    </listitem>
    <listitem><para>مساعدة : بإمكانك عرض المساعدة مباشرة من النت لبرنامج إدارة التجهيزات  </para>
    </listitem>
    <listitem><para>أغلاق : لإغلاق برنامج إدارة التجهيزات </para>
    </listitem>
    <listitem><para>أرسل : إرسال إعدادات النظام الى 
Oracle Solaris hardware compatibility list (HCL) </para>
    </listitem>
    <listitem><para>تنصيب : تنصيب التعريفات المفقودة نافذة منبثقة للتنصيب تظهر تحوي حالة تقدم عملية التنصيب </para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
</sect1>

<!--============== Working with DDU  ===========-->
<sect1 id="ddu-working">
  <title>العمل بأداة تعريف التجهيزات </title>
    <para>للحصول على التفاصيل للتجهيزات الخاصة بنظامك </para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>الضغط بالزر اليمين على أي تجهيزة وإختيار تفاصيل المعلومات النافذة المنبثقة لتفاصيل المعلومات حول كامل التجهيزات ستظهر لك أين بإمكانك أن تجد تفاصيل إضافية لتجهيزات نظامك</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
<figure id="DDU_Detail_Window">
  <title>نافذة تفاصيل المعلومات لبرنامج إدارة التجهيزات </title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject> <imagedata fileref="../C/figures/DDU-detail.png" format="png" srccredit="Andreas"/> </imageobject> <textobject> <phrase> نافذة تفاصيل المعلومات لبرنامج إدارة التجهيزات </phrase> </textobject>. 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>

    <para>لتنصيب التعريفات </para>
    <para>نفذ الخطوات التالية لتنصيب التعريف من خلال مستودع الحزم </para>


    <itemizedlist>
    <listitem><para>إضغط على إسم الجهاز للتعريف الذي تنصيبه </para>
    </listitem>
    <listitem><para>إختر على وصلة المعلومات التالية لحالة التعريف </para></listitem>
    <listitem><para>إختر زر الحزمة إذا أداة تعريف التجهيزات لديها مستودع الحزم ومعلومات الحزم ضمن قواعد البيانات الخاصة بها,
تفاصيل الحزم بشكل أوتوماتيكي سيملئ حقل النص بزر الحزم </para></listitem>
    <listitem><para>إختر المستودع ذو الصلة وتفاصيل الحزم بشكل يدوي, إذا الحقل النصي لم يملئ بشكل أتوماتيكي </para></listitem>
    <listitem><para>إضغط تنصيب </para>
    </listitem>
    </itemizedlist>


    <para>إذا حملت تعريف التجهيزات الغير معرفة ضمن جهازك, نفذ الخطوات التالية لتنصيب التعريف </para>

    <itemizedlist>
    <listitem><para>إضغط على إسم الجهاز الغير معرف الذي تريد تعريفه </para>
    </listitem>
    <listitem><para>إختر من ملف/URL زر </para>
    </listitem>
    <listitem><para>إضغط على تصفح تصفح نافذة الحزم الخاصة بالتعريفات تظهر كما التالي </para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

<figure id="DDU_Browse_Window">
  <title>نافذة تصفح أداة تعريف التجهيزات </title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject> <imagedata fileref="../C/figures/DDU-browse.png" format="png" srccredit="Andreas"/> </imageobject> <textobject> <phrase>نافذة تصفح أداة تعريف التجهيزات </phrase> </textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>

    <itemizedlist>
    <listitem><para>إختر الحزمة المطلوبة </para>
    </listitem>
    <listitem><para>إضغط على التنصيب النافذة المنبثقة لتنصيب كامل التعريفات الخاصة بالنظام سوف تظهر تقدم عملية التنصيب </para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
  
  <figure id="DDU_Install_Window">
  <title>نافذة تنصيب التعريفات لبرنامج إدارة التجهيزات </title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject> <imagedata fileref="../C/figures/DDU-install.png" format="png" srccredit="Andreas"/> </imageobject> <textobject> <phrase> تنصيب التعريفات لبرنامج إدارة التجهيزات  </phrase> </textobject> . 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>
 

    <para>لإضافة مستدوع حزم أخر على النظام </para>
    <para>إتبع الخطوات التالية من أجل إضافة مستودع حزم إضافية على نظامك </para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>إضغط على القائمة المنسدلة على زر الحزم </para>
    </listitem>
    <listitem><para>إختر إضافة مستودع الحزم نافذة مدير المستودعات يظهر كما التالي </para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
  
  <figure id="DDU_repo_Window">
  <title>أداة تعريف التجهيزات إضافة RepoWindow</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject> <imagedata fileref="../C/figures/DDU-addrepo.png" format="png" srccredit="Andreas"/> </imageobject> <textobject> <phrase>أداة تعريف التجهيزات إضافة RepoWindow</phrase> </textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>

   <itemizedlist>
   <listitem><para>إكتب إسم ومسار الكامل للمستودع </para>
    </listitem>
    <listitem><para>إضغط على إضافة </para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

    <para>لإرسال نظامك الى HCL</para>
    <para>إتبع الخطوات التالية لترسل تفاصيل جهازك تضيفه على HCL</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>إضغط على زر إرسال ضمن النافذة الرئيسية لأداة تعريف التجهيزات إرسال المعلومات على HCL النافذة تظهر كما التالي  </para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
<figure id="DDU_Submit_Window">
  <title>أداة تعريف التجهيزات نافذة الإرسال </title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject> <imagedata fileref="../C/figures/DDU-submit.png" format="png" srccredit="Andreas"/> </imageobject> <textobject> <phrase>أداة تعريف التجهيزات نافذة الإرسال </phrase> </textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>

<para>إكتب معلومات النظام ضمن تنسيق نصي  </para>
   <itemizedlist>
    <listitem><para>نوع النظام : إختر نوع النظام من القائمة المنسدلة  </para>
    </listitem>
    <listitem><para>إسم المصنع : إكتب إسم صانع النظام مثل Hewlett-Packard or Dell</para>
    </listitem>
    <listitem><para>الموديل : إكتب رقم الموديل الكامل للنظام المجرب مثل
 HP xw8400 workstation </para>
    </listitem>
    <listitem><para>صانع BIOS/Firmware  : إكتب المعلومات حول إعدادات شاشة BIOS التي بالعادة تظهر عند إقلاع النظام</para>
    </listitem>
    <listitem><para>نوع المعالج : إكتب إسم صانع المعالج كإقتراح Intel®Xeon®CPU5130@2.00GHz </para>
    </listitem>
    <listitem><para>المعلومات المجموعة : تحقق إذا ماكان هذه المعلومات تعكس باقي التفاصيل التي إخترتها وأرسلها نفسها لشركة Oracle</para>
    </listitem>
    <listitem><para>ملاحظة عامة : أكتب أي معلومات إضافية حول النظام التي تفصل الإرسال بإمكانك أبضا كتابة معلومات كيف نجحت بالحصول على مكونات النظام لتعمل مع نظام Oracle Solaris</para>
    </listitem>
   </itemizedlist>
<para>على تقديمك , سوف تحصل على  إقرار بتقديمك ولينك بمسار أين يمكن إيجاد التقديم الخاص بك إن فريق  مراجعة Oracle سوف يفحص وينشر معلومات نظامك الى HCL</para>
</sect1>
</article>
