<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" 
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
  <!ENTITY appversion10 "1.0">
  <!ENTITY appversion11 "1.1">
  <!ENTITY appversion12 "1.2">
  <!ENTITY appversion13 "1.3">
  <!ENTITY date10 "Май 2008 г.">
  <!ENTITY date11 "Октябрь 2008 г.">
  <!ENTITY date12 "Июнь 2009 г.">
  <!ENTITY date13 "Март 2010 г.">
  <!ENTITY manrevision "1.3">
  <!ENTITY app "<application>Служебная программа драйверов устройств </application>">
  <!ENTITY appname "Служебная программа драйверов устройств">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 12, 2002
  
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="ru">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->

<title>&appname; Руководство</title>
<articleinfo> 

<!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2008, 2010</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

 -->
<!-- If a role is not specified, the publisher/author is the same for
     all versions of the document.
 -->
<releaseinfo>Oracle Solaris 11 Express</releaseinfo> <pubdate>November 2010</pubdate>
<publisher> 
<publishername>Oracle Corporation</publishername> 
<address>
<street>500 Oracle Parkway</street>
<city>Redwood City</city><state>CA</state><postcode>94065</postcode>
<country>U.S.A.</country>
</address></publisher> 
<copyright>
<year>2008, 2010</year> 
<holder>Oracle Corporation</holder> 
</copyright> 

<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
     other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
     any of this.

    <revhistory>
    <revision> 
		<revnumber>&appname; V&appversion13;</revnumber> 
		<date>&date13;</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Oracle</para>
	  		<para role="publisher">Oracle</para>
		</revdescription> 
    </revision> 
    <revision> 
		<revnumber>&appname; V&appversion12;</revnumber> 
		<date>&date12;</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Oracle</para>
	  		<para role="publisher">Oracle</para>
		</revdescription> 
    </revision> 
    <revision> 
		<revnumber>&appname; V&appversion11;</revnumber> 
		<date>&date11;</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Oracle</para>
	  		<para role="publisher">Oracle</para>
		</revdescription> 
    </revision> 
    <revision> 
		<revnumber>&appname; V&appversion10;</revnumber> 
		<date>&date10;</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Oracle</para>
	  		<para role="publisher">Oracle</para>
		</revdescription> 
    </revision> 
    </revhistory> 
 -->

<abstract role="description">
<para>Руководство пользователя для <application>служебной программы драйверов устройств</application>.</para>
</abstract>
<legalnotice><para>This software and related documentation are provided under a
license agreement containing restrictions on use and disclosure and are
protected by intellectual property laws. Except as expressly permitted in your
license agreement or allowed by law, you may not use, copy, reproduce,
translate, broadcast, modify, license, transmit, distribute, exhibit, perform,
publish, or display any part, in any form, or by any means. Reverse
engineering, disassembly, or decompilation of this software, unless required by
law for interoperability, is prohibited.</para>
<para>The information contained herein is subject to change without notice and
is not warranted to be error-free. If you find any errors, please report them
to us in writing.</para>
<para>If this is software or related software documentation that is delivered
to the U.S. Government or anyone licensing it on behalf of the U.S. Government,
the following notice is applicable:</para>
<para>U.S. GOVERNMENT RIGHTS Programs, software, databases, and related
documentation and technical data delivered to U.S. Government customers are
“commercial computer software” or “commercial technical
data” pursuant to the applicable Federal Acquisition Regulation and
agency-specific supplemental regulations. As such, the use, duplication,
disclosure, modification, and adaptation shall be subject to the restrictions
and license terms set forth in the applicable Government contract, and, to the
extent applicable by the terms of the Government contract, the additional
rights set forth in FAR 52.227-19, Commercial Computer Software License
(December 2007). Oracle America, Inc., 500 Oracle Parkway, Redwood City, CA
94065.</para>
<para>This software or hardware is developed for general use in a variety of
information management applications. It is not developed or intended for use in
any inherently dangerous applications, including applications which may create
a risk of personal injury. If you use this software or hardware in dangerous
applications, then you shall be responsible to take all appropriate fail-safe,
backup, redundancy, and other measures to ensure its safe use. Oracle
Corporation and its affiliates disclaim any liability for any damages caused by
use of this software or hardware in dangerous applications.</para>
<para>Oracle and Java are registered trademarks of Oracle and/or its
affiliates. Other names may be trademarks of their respective owners.</para>
<para>AMD, Opteron, the AMD logo, and the AMD Opteron logo are trademarks or
registered trademarks of Advanced Micro Devices. Intel and Intel Xeon are
trademarks or registered trademarks of Intel Corporation. All SPARC trademarks
are used under license and are trademarks or registered trademarks of SPARC
International, Inc. UNIX is a registered trademark licensed through X/Open
Company, Ltd.</para>
<para>This software or hardware and documentation may provide access to or
information on content, products, and services from third parties. Oracle
Corporation and its affiliates are not responsible for and expressly disclaim
all warranties of any kind with respect to third-party content, products, and
services. Oracle Corporation and its affiliates will not be responsible for any
loss, costs, or damages incurred due to your access to or use of third-party
content, products, or services.</para>
</legalnotice>
</articleinfo> 

<!-- ============= Document Body ============================= -->


<!-- ============= Overview ============================== -->
<sect1 id="ddu-introduction">
  <title>Обзор служебной программы драйверов устройств</title>
    <para>Служебная программа драйверов устройств версии является графическим приложением, отображающим сведения об устройствах компьютера, на котором установлена операционная система Oracle Solaris. Служебная программа драйверов устройств позволяет подключаться к системе упаковки образов и искать в ней драйверы для устройств, поставляемых без драйверов. IPS - это хранилище программных пакетов для ОС Oracle Solaris. В этом хранилище можно найти подходящие драйверы устройств. Служебная программа драйверов устройств выполняет следующие функции:</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Получение информации об устройствах, установленных в компьютере, и проверка наличия соответствующих драйверов устройств.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Поиск драйверов системных устройств, для которых отсутствуют драйверы.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Загрузка в систему и установка драйверов устройств, установленных на компьютере.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Отправка данных о комплектации системы в базу данных совместимого оборудования (HCL)</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

<para>Служебная программа драйверов устройств включена в ОС Oracle Solaris Для работы служебной программы драйверов устройств 1.2 требуется версии Python 2.4 или более новая, а также Perl 5.8 или более новая версия. Версии Perl 5.8 и Python 2.4 включены в стандартный комплект поставки ОС Oracle Solaris.</para>

</sect1>

<!--============== DDU interface ===========-->
<sect1 id="ddu-interface">
  <title>Интерфейс служебной программы драйверов устройств</title>
   <para>Служебная программа драйверов устройств автоматически запускается при запуске системы. Если в результате работы служебной программы драйверов устройств обнаруживаются отсутствующие драйверы, на экран выдается соответствующее уведомление. Отсутствующий драйвер автоматически устанавливается из хранилища.
    </para>
    <para>Служебная программа драйверов устройств запускается следующим образом: выберите на рабочем столе Приложения->Система->Служебная программа драйверов устройств. Откроется окно служебной программы драйверов устройств, показанное на рисунке ниже. 
    </para>
 <figure id="DDU_Main_Window">
  <title>Главное окно служебной программы драйверов устройств</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject><imagedata fileref="../C/figures/DDU-main.png" format="png" srccredit="Andreas"/></imageobject><textobject><phrase>Главное окно служебной программы драйверов устройств</phrase></textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>
 <para>
В столбце «Типы» отображены названия категорий устройств. Разным категориям устройств присвоены названия: Audio, CPU, DVD, Memory, Network, Storage, USB, Video и Other. Пользователи ноутбуков увидят еще категорию battery, предоставляющую     информацию о состоянии батарии вашего ноутбука. В столбце «Устройство» приведен список контроллеров и имен устройств для каждой категории устройств. В столбце «Драйвер» отображены названия драйверов устройств или состояние существующего драйвера для каждого устройства. Имя драйвера для устройства отображается в том случае, если в системе имеется драйвер для соответствующего устройства. В противном случае отображается статус драйвера.
 </para>
    <para>Драйвер может находиться в одном из следующих состояний:</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>IPS: указывает, что драйвера нет в системе, но он имеется в системе управления пакетами (IPS). Ссылка "Информация" позволяет ознакомиться со сведениями о пакете, имеющемся в хранилище IPS для соответствующего устройства. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>SVR4: указывает, что в системе отсутствует драйвер, однако существует пакет SVR4 (System V Revision 4). Ссылка "Информация" позволяет ознакомиться со сведениями о соответствующем пакете SVR4.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>DU: указывает, что в системе отсутствует драйвер, однако существует пакет DU. Ссылка "Информация" позволяет ознакомиться со сведениями о соответствующем пакете DU. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>UNK: указывает, что статус драйвера неизвестен и, вероятно, драйвер для соответствующего устройства отсутствует.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

    <para>Примечание: при нажатии на ссылку "Информация" соответствующие сведения о пакете выводятся в текстовом поле с переключателем "Пакет". Нажмите кнопку "Установить" для установки пакета.</para>
    <para>В окне служебной программы драйверов устройств имеются следующие кнопки:</para> 
    <itemizedlist>
    <listitem><para>«Обновить». Запускает поиск устройств системой. Если драйвер устройства находится в состоянии «Нет драйвера», нажмите кнопку «Обновить». При этом в системе будет выполнен поиск устройств и драйверов для них, также будет выведена соответствующая информация. Данное действие может изменить состояние драйвера. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Пакет: установка драйвера из хранилища IPS. Введите имя пакета в текстовое поле и нажмите кнопку "Установить" для установки соответствующего пакета.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Файл/URL: установка драйвера с адреса URL или из локального файла. Введите имя файла или адрес URL пакета в текстовое поле. Нажмите кнопку "Обзор" для поиска и установки пакета. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>«Справка». Отображает интерактивную справку о служебной программе драйверов устройств. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>«Закрыть». Закрывает служебную программу драйверов устройств.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>«Отправить». Отправляет сведения о конфигурации системы в список совместимости аппаратного обеспечения Oracle Solaris (HCL).  </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Установить: установка отсутствующих драйверов. Откроется всплывающее окно "Установка", в котором будет отображаться ход установки.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
</sect1>

<!--============== Working with DDU  ===========-->
<sect1 id="ddu-working">
  <title>Работа со служебной программой драйверов устройств</title>
    <para>Получение информации об аппаратном обеспечении системы:</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Щелкните правой кнопкой мыши любое устройство и выберите пункт «Подробные сведения». Откроется всплывающее окно «Подробные сведения об аппаратном обеспечении», в котором можно найти информацию об аппаратном обеспечении, установленном в системе.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
<figure id="DDU_Detail_Window">
  <title>Окно «Подробные сведения об аппаратном обеспечении» служебной программы драйверов устройств</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject><imagedata fileref="../C/figures/DDU-detail.png" format="png" srccredit="Andreas"/></imageobject><textobject><phrase>Окно "Подробные сведения об аппаратном обеспечении" служебной программы драйверов устройств</phrase></textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>

    <para>Установка драйверов:</para>
    <para>Для установки драйвера из хранилища необходимо выполнить следующие шаги:</para>


    <itemizedlist>
    <listitem><para>Щелкните имя устройства, для которого требуется установить драйвер.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Щелкните ссылку "Информация" рядом со статусом драйвера.</para></listitem>
    <listitem><para>Установите переключатель в положение "Пакет". Если в базе данных служебной программы драйверов устройств имеются данные о хранилище и пакете, подробные сведения о пакете автоматически заносятся в текстовое поле с переключателем "Пакет".</para></listitem>
    <listitem><para>Если поле не заполнилось автоматически, выберите требуемое хранилище и введите подробные сведения о пакете вручную.</para></listitem>
    <listitem><para>Нажмите кнопку "Install" (Установить).</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>


    <para>Если пакет драйвера устройства загружен на локальный компьютер, выполните следующие шаги для установки драйвера:</para>

    <itemizedlist>
    <listitem><para>Щелкните имя устройства, для которого требуется установить драйвер.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Установите переключатель в положение "Файл/URL".</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Нажмите кнопку "Обзор". Откроется окно "Обзор пакетов драйверов", показанное на рисунке ниже.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

<figure id="DDU_Browse_Window">
  <title>Окно обзора файлов служебной программы драйверов устройств</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject> <imagedata fileref="../C/figures/DDU-browse.png" format="png" srccredit="Andreas"/> </imageobject> <textobject> <phrase>Окно обзора файлов служебной программы драйверов устройств</phrase></textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>

    <itemizedlist>
    <listitem><para>Выберите файл пакета.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Нажмите кнопку "Install" (Установить). Откроется всплывающее окно «Установка драйвера», в котором будет отображаться ход установки.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
  
  <figure id="DDU_Install_Window">
  <title>Окно «Установка драйвера» служебной программы драйверов устройств</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject><imagedata fileref="../C/figures/DDU-install.png" format="png" srccredit="Andreas"/></imageobject><textobject><phrase>Окно «Установка драйвера» служебной программы драйверов устройств</phrase></textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>
 

    <para>Добавление дополнительного хранилища к системе</para>
    <para>Для добавления дополнительного хранилища к системе необходимо выполнить следующие действия:</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Щелкните раскрывающийся список, расположенный рядом с переключателем "Пакет".</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Нажмите кнопку "Добавить хранилище". Откроется окно диспетчера хранилищ, показанное на рисунке ниже.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
  
  <figure id="DDU_repo_Window">
  <title>Окно добавления хранилища служебной программы драйверов устройств</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject><imagedata fileref="../C/figures/DDU-addrepo.png" format="png" srccredit="Andreas"/></imageobject><textobject><phrase>Окно добавления хранилища служебной программы драйверов устройств</phrase></textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>

   <itemizedlist>
   <listitem><para>Введите имя и адрес URL добавляемого хранилища.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Нажмите кнопку "Добавить".</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

    <para>Отправка информации в список HCL - последовательность действий:</para>
    <para>Для передачи отчета о системе в HCL необходимо выполнить следующие шаги.</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Нажмите кнопку "Отправить" в главном окне служебной программы драйверов устройств. Откроется окно "Отправка сведений в HCL", показанное на рисунке ниже. </para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
<figure id="DDU_Submit_Window">
  <title>Окно отправки служебной программы драйверов устройств</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject><imagedata fileref="../C/figures/DDU-submit.png" format="png" srccredit="Andreas"/></imageobject><textobject><phrase>Окно отправки служебной программы драйверов устройств</phrase></textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>

<para>Введите в соответствующие поля следующие данные о системе: </para>
   <itemizedlist>
    <listitem><para>«Тип системы». Выберите в раскрывающемся списке тип системы. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>«Название производителя». Введите название  производителя системы, например, Hewlett-Packard или Dell.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>«Модель». Введите полный номер модели тестируемой системы, например, «HP xw8400 Workstation». </para>
    </listitem>
    <listitem><para>«Производитель BIOS/микропрограммы». Введите информацию из экрана BIOS Setup, она обычно отображается при загрузке системы.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>«Тип процессора». Введите название производителя процессора. Например, «процессор Intel(R)Xeon(R) 5130, 2,00 ГГц». </para>
    </listitem>
    <listitem><para>«Собранная информация». Проверьте, отражает ли данная информация указанные вами сведения, и отправьте ее в корпорацию Oracle.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>«Общие замечания». введите любую дополнительную информацию о системе, для которой отправляются данные. Также можно ввести информацию о том, насколько успешно система и компоненты могут работать с ОС Oracle Solaris.</para>
    </listitem>
   </itemizedlist>
<para>После отправки информации в список HCL вы получите подтверждение отправки данных вместе с ссылкой на место, где находятся данные. 	
После этого аудиторская группа компании Oracle проверит правильность ваших данных и дополнит их в список HCL.</para>
</sect1>
</article>
