<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" 
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
  <!ENTITY appversion10 "1.0">
  <!ENTITY appversion11 "1.1">
  <!ENTITY appversion12 "1.2">
  <!ENTITY appversion13 "1.3">
  <!ENTITY date10 "mei 2008">
  <!ENTITY date11 "oktober 2008">
  <!ENTITY date12 "Juni 2009">
  <!ENTITY date13 "maart 2010">
  <!ENTITY manrevision "1.3">
  <!ENTITY app "<application>Device Driver Utility</application>">
  <!ENTITY appname "Apparaatbestuurder hulpmiddel ">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 12, 2002
  
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="en">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->

<title>&appname; Handboek</title>
<articleinfo> 

<!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2008, 2010</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

 -->
<!-- If a role is not specified, the publisher/author is the same for
     all versions of the document.
 -->
<releaseinfo>Oracle Solaris 11 Express</releaseinfo> <pubdate>November 2010</pubdate>
<publisher> 
<publishername>Oracle Corporation</publishername> 
<address>
<street>500 Oracle Parkway</street>
<city>Redwood City</city><state>CA</state><postcode>94065</postcode>
<country>U.S.A.</country>
</address></publisher> 
<copyright>
<year>2008, 2010</year> 
<holder>Oracle Corporation</holder> 
</copyright> 

<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
     other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
     any of this.

    <revhistory>
    <revision> 
		<revnumber>&appname; V&appversion13;</revnumber> 
		<date>&date13;</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Oracle</para>
	  		<para role="publisher">Oracle</para>
		</revdescription> 
    </revision> 
    <revision> 
		<revnumber>&appname; V&appversion12;</revnumber> 
		<date>&date12;</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Oracle</para>
	  		<para role="publisher">Oracle</para>
		</revdescription> 
    </revision> 
    <revision> 
		<revnumber>&appname; V&appversion11;</revnumber> 
		<date>&date11;</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Oracle</para>
	  		<para role="publisher">Oracle</para>
		</revdescription> 
    </revision> 
    <revision> 
		<revnumber>&appname; V&appversion10;</revnumber> 
		<date>&date10;</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Oracle</para>
	  		<para role="publisher">Oracle</para>
		</revdescription> 
    </revision> 
    </revhistory> 
 -->

<abstract role="description">
<para>Gebruikers gids voor <application>Apparaatbestuurders hulpmiddel</application>.</para>
</abstract>
<legalnotice><para>This software and related documentation are provided under a
license agreement containing restrictions on use and disclosure and are
protected by intellectual property laws. Except as expressly permitted in your
license agreement or allowed by law, you may not use, copy, reproduce,
translate, broadcast, modify, license, transmit, distribute, exhibit, perform,
publish, or display any part, in any form, or by any means. Reverse
engineering, disassembly, or decompilation of this software, unless required by
law for interoperability, is prohibited.</para>
<para>The information contained herein is subject to change without notice and
is not warranted to be error-free. If you find any errors, please report them
to us in writing.</para>
<para>If this is software or related software documentation that is delivered
to the U.S. Government or anyone licensing it on behalf of the U.S. Government,
the following notice is applicable:</para>
<para>U.S. GOVERNMENT RIGHTS Programs, software, databases, and related
documentation and technical data delivered to U.S. Government customers are
“commercial computer software” or “commercial technical
data” pursuant to the applicable Federal Acquisition Regulation and
agency-specific supplemental regulations. As such, the use, duplication,
disclosure, modification, and adaptation shall be subject to the restrictions
and license terms set forth in the applicable Government contract, and, to the
extent applicable by the terms of the Government contract, the additional
rights set forth in FAR 52.227-19, Commercial Computer Software License
(December 2007). Oracle America, Inc., 500 Oracle Parkway, Redwood City, CA
94065.</para>
<para>This software or hardware is developed for general use in a variety of
information management applications. It is not developed or intended for use in
any inherently dangerous applications, including applications which may create
a risk of personal injury. If you use this software or hardware in dangerous
applications, then you shall be responsible to take all appropriate fail-safe,
backup, redundancy, and other measures to ensure its safe use. Oracle
Corporation and its affiliates disclaim any liability for any damages caused by
use of this software or hardware in dangerous applications.</para>
<para>Oracle and Java are registered trademarks of Oracle and/or its
affiliates. Other names may be trademarks of their respective owners.</para>
<para>AMD, Opteron, the AMD logo, and the AMD Opteron logo are trademarks or
registered trademarks of Advanced Micro Devices. Intel and Intel Xeon are
trademarks or registered trademarks of Intel Corporation. All SPARC trademarks
are used under license and are trademarks or registered trademarks of SPARC
International, Inc. UNIX is a registered trademark licensed through X/Open
Company, Ltd.</para>
<para>This software or hardware and documentation may provide access to or
information on content, products, and services from third parties. Oracle
Corporation and its affiliates are not responsible for and expressly disclaim
all warranties of any kind with respect to third-party content, products, and
services. Oracle Corporation and its affiliates will not be responsible for any
loss, costs, or damages incurred due to your access to or use of third-party
content, products, or services.</para>
</legalnotice>
</articleinfo> 

<!-- ============= Document Body ============================= -->


<!-- ============= Overview ============================== -->
<sect1 id="ddu-introduction">
  <title>Device Driver Utility</title>
    <para>Device Driver Utility is een programma dat informatie verschaft over de apparaten van jouw computer op dewelke Oracle Solaris is geïnstalleerd. Apparaatbestuurder utiliteit biedt u de mogelijkheid om een verbinding te maken met de Image Packaging System (IPS) en apparaatbestuurders te zoeken voor die apparaten die niet verbonden zijn met bestuurders. IPS is een opslagplaats voor Oracle Solaris OS pakketten. U kunt geschikte bestuurders voor de apparaten vinden in deze opslagplaats. Gebruik de apparaatbestuurder hulpmiddel voor het uitvoeren van de volgende functies:</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Verkrijg informatie over apparaten die geïnstalleerd zijn op uw inheems systeem en onderzoek of bijbehorende bestuurders bestaan.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Zoek stuurprogramma's voor jouw systeemonderdelen die de overeenkomstige driver niet kregen bijgevoegd. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Download en installeer de drivers op jouw computer.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Stuur systeem configuraties naar HCL.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

<para>Device Driver Utility werd geïntegreerd in Oracle Solaris OS. Deze utility vereist minstens Python versie 2.4 en Perl versie 5.8. Oracle Solaris is standaard geïntegreerd met Python versie 2.4 en Perl versie 5.8.</para>

</sect1>

<!--============== DDU interface ===========-->
<sect1 id="ddu-interface">
  <title>Device Driver Utility Interface</title>
   <para>Device Driver Utility start automatisch op wanneer je de computer opstart. Als Device Driver Utility een driver niet kan vinden, wordt u daarvan op de hoogte gebracht via een melding op het bureaublad. De driver die niet werd gevonden is automatisch geïnstalleerd vanuit de databank.
    </para>
    <para>Om de Device Driver Utility manueel op te roepen, klik op Toepassingen ->Systeem->Device Driver Utility op de Oracle Solaris-desktop. Het Device Driver Utility-venster wordt getoond op volgende afbeelding: 
    </para>
 <figure id="DDU_Main_Window">
  <title>Apparaat bestuurder hulpmiddel hoofd venster</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject> <imagedata fileref="../C/figures/DDU-main.png" format="png" srccredit="Andreas"/> </imageobject> <textobject> <phrase>Hoofd venster voor aparaatbestuurder hulpmiddel </phrase> </textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>
 <para>
De types kolom vertoont de namen van de apparaat categorie. Verschillende categorieën van apparaten zijn Audio, CPU, DVD, Geheugen, Netwerk, Opslagruimte, USB, Video en anderen. Als je een laptop gebruik, wordt een batterij categorie vertoont, die informatie geeft over de batterij van je laptop. De apparaat kolom vertoont de lijst van de controleurs en de namen van de apparaten die overeenkomen met elke apparaat categorie. De apparaat kolom vertoont de namen van de aanwezige apparaten of de status van de aanwezige apparaatbestuurder voor ieder apparaat. De naam van het stuurprogramma wordt getoond als het stuurprogramma voor uw systeem bestaat. Anders zal de status van de driver worden getoond.
 </para>
    <para>De status van het apparaatbestuurder een van de volgende kenmerken zijn:</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>IPS: toont aan dat er geen stuurprogramma aanwezig is op de computer, maar de driver wel bestaat in het IPS. De info-link geeft informatie over het pakket dat bestaat voor het corresponderende apparaat in de IPS-directory. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>SVR4: geeft aan dat er geen driver is in het systeem maar een SVR4 (Systeem V Revisie 4) beschikbaar is. De info-link geeft informatie over het corresponderende SVR4-pakket.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>DU: geeft aan dat er geen driver is in het systeem maar er een DU-pakket bestaat. De link geeft relatieve DU-pakketinformatie. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>UNK: geeft aan dat de status van de driver onbekend is en er waarschijnlijk geen driver is voor het apparaat.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

    <para>Opmerking: Wanneer je op de info-link klikt, zal het tekstveld bij het selectierondje verschijnen met relatieve pakketinformatie. Klik op installeer om het pakket te installeren.</para>
    <para>Het apparaatbestuurder hulpmiddel venster bevat de volgende knoppen:</para> 
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Vernieuwen: Gelast het systeem om  naar apparaten te zoeken. Als de status van de apparaatbestuurder ontbreekt, klikt dan op de vernieuwing knop. Dit doorzoekt het systeem voor apparaten en hun bijbehorende bestuurders en vertoont de informatie. Deze actie zou de vorige staat van de apparaatbestuurder kunnen veranderen. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Pakket: installeert driver vanuit de IPS-omgeving. Typ de pakketnaan in het tekstveld en klik op 'Installeer' om de het pakket te nstalleren.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>File/URL: installeer driver van een URL of het natieve systeem. Typ de bestandsnaam of de URL van het pakket in het tekstvak. Klik op 'Browse' om het pakket te localiseren op uw systeem en installeer het pakket. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Help: Vertoont de online hulp voor het apparaatbestuurder hulpmiddel. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Afsluiten: Sluit het apparaatbestuurder hulpmiddel af.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Indienen: Stuurt de configuraties van je systeem naar de Oracle Solaris hardware compatibiliteit lijst (HCL). </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Installeer: installeert de tekorte drivers. Het install-pop-upvenster wordt getoond en de vooruitgang van de installatie verschijnt.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
</sect1>

<!--============== Working with DDU  ===========-->
<sect1 id="ddu-working">
  <title>Werken met de Device Driver Utility</title>
    <para>Om de hardware gegevens van je systeem te verkrijgen:</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Klik met de rechtermuisknop op welk apparaat dan ook en klik Detail voor meer informatie. Het hardware detail informatie pop-up venster wordt vertoond zodat je de details van je hardware systeem kan vinden.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
<figure id="DDU_Detail_Window">
  <title>Apparaatbestuurder hulpmiddel venster voor gedetailleerde informatie</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject> <imagedata fileref="../C/figures/DDU-detail.png" format="png" srccredit="Andreas"/> </imageobject> <textobject> <phrase>Apparaatbestuurder hulpmiddel venster voor gedetailleerde informatie</phrase></textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>

    <para>Te installeren drivers:</para>
    <para>Vervolledig volgende stappen om de driver vanuit de opslagplaats te installeren</para>


    <itemizedlist>
    <listitem><para>Klik op de apparaatnaam waarvoor je de driver wenst te installeren.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Klik op de info-link naast de driver-status.</para></listitem>
    <listitem><para>Selecteer het keuzerondje van het pakket Als de Device Driver Utility de opslagplaats en de pakketinfo in haar databank heeft, zullen de pakketdetails automatisch verschijnen in het tekstvak naast het keuzerondje.</para></listitem>
    <listitem><para>Selecteer de relevante opslagplaats en de pakketdetails manueel als het tekstvak niet automatisch wordt ingevuld.</para></listitem>
    <listitem><para>Klik 'Installeer'</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>


    <para>Als je een driver-pakket hebt geïnstalleerd op uw natieve systeem, volg dan volgende stappen om de driver te installeren:</para>

    <itemizedlist>
    <listitem><para>Klik op de naam van het apparaat waarvoor je de driver wenst te installeren.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Selecteer het keuzerondje 'File/URL'</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Klik 'Browse' Het zoekvenster voor de pakketen wordt getoond als op volgende afbeelding:</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

<figure id="DDU_Browse_Window">
  <title>Device Driver Utility zoekvenster</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject> <imagedata fileref="../C/figures/DDU-browse.png" format="png" srccredit="Andreas"/> </imageobject> <textobject> <phrase>Device Driver Utility Zoekvenster</phrase> </textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>

    <itemizedlist>
    <listitem><para>Selecteer het bestand</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Klik op installeer. Het installeer bestuurder venster duikt op en vertoont de vordering van de installatie.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
  
  <figure id="DDU_Install_Window">
  <title>Apparaatbestuurder hulpmiddel installeer bestuurder venster</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject><imagedata fileref="../C/figures/DDU-install.png" format="png" srccredit="Andreas"/></imageobject><textobject><phrase>Apparaatbestuurder hulpmiddel Installeer bestuurder venster</phrase></textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>
 

    <para>Om een andere opslagplaats aan het systeem toe te voegen</para>
    <para>Volg dan volgende stappen om een opslagplaats toe te voegen:</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Open de keuzelijst naast het Pakket-keuzerondje.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Selecteer 'Voeg bewaarplaats toe' Het venster van de opslagmanager is getoond in volgende afbeelding:</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
  
  <figure id="DDU_repo_Window">
  <title>Device Driver Utility Add RepoVenster</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject><imagedata fileref="../C/figures/DDU-addrepo.png" format="png" srccredit="Andreas"/></imageobject><textobject><phrase>Device Driver Utility</phrase></textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>

   <itemizedlist>
   <listitem><para>Typ hier de naam en de URL van de bewaarplaats.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Klik op toevoegen</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

    <para>Om je systeem naar HCL te sturen:</para>
    <para>Volg volgende stappen om jouw systeem toe te voegen aan HCL.</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Klik op 'Bevestigen' in het hoofdvenster van Device Driver Utility. De informatie van het HCL-venster wordt getoond zoals op volgende afbeelding: </para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
<figure id="DDU_Submit_Window">
  <title>Device Driver Utility indienvenster</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject> <imagedata fileref="../C/figures/DDU-submit.png" format="png" srccredit="Andreas"/> </imageobject> <textobject> <phrase>Device Driver Utility Indienvenster</phrase> </textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>

<para>Typ volgende systeeminformatie in de overeenkomstige tekstvakken: </para>
   <itemizedlist>
    <listitem><para>Systeem type: Selecteer het systeem type van de uitrol lijst. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Naam van de Fabrikant:  Typ de naam van het systeem fabrikant zoals Hewlett-Packard en Dell.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Model: Typ het volledige model nummer van het systeem dat getest wordt, bijvoorbeeld HP xw8400 werkstation. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>	
BIOS/Firmware maker: Typ de BIOS informatie dat gewoonlijk wordt weergegeven in het set-up scherm tijdens het opstarten van het systeem.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>CPU type: Typ de naam van de CPU fabricant. Bijvoorbeeld, Intel(R)Xeon(R)CPU5130@2.00GHz. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>	
Informatie verzameld: Controleer of deze informatie overeenkomt met de gegevens die u hebt opgegeven en stuur deze naar Oracle.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Algemene opmerkingen: Typ welke aanvullende informatie dan over het systeem waarvan de gegevens opgestuurd worden. 	 	
Je kunt ook informatie verschaffen over hoe succesvol je was met de samenwerking tussen het systeem en componenten met Oracle Solaris OS.</para>
    </listitem>
   </itemizedlist>
<para>Na indiening krijgt u een bevestiging van uw aanmelding en een verbinding waar uw inzending beschikbaar is. De Oracle verificatie werkgroep zal uw systeem informatie verifiëren en het dan publiceren op HCL.</para>
</sect1>
</article>
