<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" 
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
  <!ENTITY appversion10 "1.0">
  <!ENTITY appversion11 "1.1">
  <!ENTITY appversion12 "1.2">
  <!ENTITY appversion13 "1.3">
  <!ENTITY date10 "Květen 2008">
  <!ENTITY date11 "Říjen 2008">
  <!ENTITY date12 "Červen 2009">
  <!ENTITY date13 "Březen 2010">
  <!ENTITY manrevision "1.3">
  <!ENTITY app "<application>Device Driver Utility</application>">
  <!ENTITY appname "Device Driver Utility">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 12, 2002
  
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="cs">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->

<title>&appname; Manuál</title>
<articleinfo> 

<!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2008, 2010</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

 -->
<!-- If a role is not specified, the publisher/author is the same for
     all versions of the document.
 -->
<releaseinfo>Oracle Solaris 11 Express</releaseinfo> <pubdate>November 2010</pubdate>
<publisher> 
<publishername>Oracle Corporation</publishername> 
<address>
<street>500 Oracle Parkway</street>
<city>Redwood City</city><state>CA</state><postcode>94065</postcode>
<country>U.S.A.</country>
</address></publisher> 
<copyright>
<year>2008, 2010</year> 
<holder>Oracle Corporation</holder> 
</copyright> 

<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
     other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
     any of this.

    <revhistory>
    <revision> 
		<revnumber>&appname; V&appversion13;</revnumber> 
		<date>&date13;</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Oracle</para>
	  		<para role="publisher">Oracle</para>
		</revdescription> 
    </revision> 
    <revision> 
		<revnumber>&appname; V&appversion12;</revnumber> 
		<date>&date12;</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Oracle</para>
	  		<para role="publisher">Oracle</para>
		</revdescription> 
    </revision> 
    <revision> 
		<revnumber>&appname; V&appversion11;</revnumber> 
		<date>&date11;</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Oracle</para>
	  		<para role="publisher">Oracle</para>
		</revdescription> 
    </revision> 
    <revision> 
		<revnumber>&appname; V&appversion10;</revnumber> 
		<date>&date10;</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Oracle</para>
	  		<para role="publisher">Oracle</para>
		</revdescription> 
    </revision> 
    </revhistory> 
 -->

<abstract role="description">
<para>Uživatelská příručka pro <application>Device Driver Utility</application>.</para>
</abstract>
<legalnotice><para>This software and related documentation are provided under a
license agreement containing restrictions on use and disclosure and are
protected by intellectual property laws. Except as expressly permitted in your
license agreement or allowed by law, you may not use, copy, reproduce,
translate, broadcast, modify, license, transmit, distribute, exhibit, perform,
publish, or display any part, in any form, or by any means. Reverse
engineering, disassembly, or decompilation of this software, unless required by
law for interoperability, is prohibited.</para>
<para>The information contained herein is subject to change without notice and
is not warranted to be error-free. If you find any errors, please report them
to us in writing.</para>
<para>If this is software or related software documentation that is delivered
to the U.S. Government or anyone licensing it on behalf of the U.S. Government,
the following notice is applicable:</para>
<para>U.S. GOVERNMENT RIGHTS Programs, software, databases, and related
documentation and technical data delivered to U.S. Government customers are
“commercial computer software” or “commercial technical
data” pursuant to the applicable Federal Acquisition Regulation and
agency-specific supplemental regulations. As such, the use, duplication,
disclosure, modification, and adaptation shall be subject to the restrictions
and license terms set forth in the applicable Government contract, and, to the
extent applicable by the terms of the Government contract, the additional
rights set forth in FAR 52.227-19, Commercial Computer Software License
(December 2007). Oracle America, Inc., 500 Oracle Parkway, Redwood City, CA
94065.</para>
<para>This software or hardware is developed for general use in a variety of
information management applications. It is not developed or intended for use in
any inherently dangerous applications, including applications which may create
a risk of personal injury. If you use this software or hardware in dangerous
applications, then you shall be responsible to take all appropriate fail-safe,
backup, redundancy, and other measures to ensure its safe use. Oracle
Corporation and its affiliates disclaim any liability for any damages caused by
use of this software or hardware in dangerous applications.</para>
<para>Oracle and Java are registered trademarks of Oracle and/or its
affiliates. Other names may be trademarks of their respective owners.</para>
<para>AMD, Opteron, the AMD logo, and the AMD Opteron logo are trademarks or
registered trademarks of Advanced Micro Devices. Intel and Intel Xeon are
trademarks or registered trademarks of Intel Corporation. All SPARC trademarks
are used under license and are trademarks or registered trademarks of SPARC
International, Inc. UNIX is a registered trademark licensed through X/Open
Company, Ltd.</para>
<para>This software or hardware and documentation may provide access to or
information on content, products, and services from third parties. Oracle
Corporation and its affiliates are not responsible for and expressly disclaim
all warranties of any kind with respect to third-party content, products, and
services. Oracle Corporation and its affiliates will not be responsible for any
loss, costs, or damages incurred due to your access to or use of third-party
content, products, or services.</para>
</legalnotice>
</articleinfo> 

<!-- ============= Document Body ============================= -->


<!-- ============= Overview ============================== -->
<sect1 id="ddu-introduction">
  <title>Přehled o nástroji Device Driver Utility </title>
    <para>Device Driver Utility je aplikace, která poskytuje informace o zařízeních
systému, na kterém je nainstalován operační systém (OS) Oracle Solaris. Device Driver Utility Vám umožňuje se připojit k balíčkovacímu systému IPS a hledat ovladače pro zařízení, které u sebe tyto ovladače nemají připojené. IPS je repozitář pro balíčky OS Oracle Solaris. V tomto repozitáři můžete nalézt vhodné ovladače pro Vaše zařízení. Můžete použít následující funkce aplikace Device Driver utility:</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Získat informace o zařízeních, která jsou již nainstalována na Vašem systému a zkontrolovat, zda již existuje odpovídající ovladač.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Hledat ovladače pro systémová zařízení, ke kterým nebyl dodán odpovídající ovladač.
</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Stáhnout a nainstalovat ovladače pro zařízení na Vašem systému.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Poslat systémovou konfiguraci do HCL.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

<para>Device Driver Utility je zaintegrovaný do OS Oracle Solaris Tento nástroj požaduje Python alespoň verze 2.4 a Perl verze 5.8.  Oracle Solaris OS má již v sobě tyto verze zaintegrované.</para>

</sect1>

<!--============== DDU interface ===========-->
<sect1 id="ddu-interface">
  <title>Rozhraní Device Driver Utility</title>
   <para>Device Driver Utility se spustí automaticky na Vašem systému při jeho startu. Pokud aplikace Device Driver Utility nalezne chybějící ovladač, objeví se upozornění na vaší ploše. Chybějící ovladač je nainstalován automaticky z repozitáře.
    </para>
    <para>Aplikaci Device Driver Utility lze spusit ručně z nabídky 
na ploše Aplikace->Systém->Device Driver Utility. Okno Device Driver Utility je zobrazeno na následujícím obrázku. 
    </para>
 <figure id="DDU_Main_Window">
  <title>Hlavní okno Device Driver Utility</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject> <imagedata fileref="../C/figures/DDU-main.png" format="png" srccredit="Andreas"/> </imageobject> <textobject> <phrase>Hlavní okno Device Driver Utility</phrase> </textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>
 <para>
Sloupec Typ zobrazuje název kategorie zařízení. Různé kategorie zařízení jsou Audio, CPU, DVD, Pamět, Síť, Úložiště, USB, Video a další. Pokud používáte notebook, další kategorií bude Baterie, která zobrazuje informace stavu baterie v notebooku. Sloupec Zařízení ukazuje seznam názvů řadičů a zařízení odpovídající každé kategorii. Sloupec Zařízení zobrazuje jména existujících zařízení nebo stav existujících ovladačů pro každé zařízení. Pokud ovladač existuje, zobrazí se jméno ovladače  pro dané zařízení systému. V jiném případě se zobrazí stav ovladače.
 </para>
    <para>Stav ovladače zařízení může být následující:</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>IPS: ovladač není v systému, ale je dostupný v existujícím repozitáři. Odkaz poskytuje informaci o balíčku, který existuje pro odpovídající zařízení v IPS repozitáři. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>SVR4: ovladač není v systému ale balíček SVR4 (System V Revision 4) existuje. Odkaz poskytuje informace o odpovídajícím balíčku SVR4.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>DU: ovladač není v systému, ale DU balíček existuje. Odkaz poskytuje informace o DU balíčku. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>UNK: stav ovladače je neznámý a pravděpodobně neexistuje odpovídající balíček pro ovladač.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

    <para>Poznámka:  Kliknete-li na odkaz, objeví se okno s informacemi o balíčku. Klikněte na tlačítko Instalovat pro instalaci balíčku.</para>
    <para>Okno Device Driver Utility poskytuje následující tlačítka:</para> 
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Obnovit: vyhledá zařízení v systému Pokud je stav ovladače zařízení ve stavu Ovladač chybí, klikněte na tlačítko Obnovit. Toto prohledá systém pro zařízení a jejich odpovídající ovladače a zobrazí o nich informace. Tato akce může změnit předchozí stav jiných ovladačů. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Balíček: nainstaluje ovladač z IPS repozitáře. Napište jméno balíčku do textového pole a klikněte na instalovat balíček.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Soubor/URL: nainstaluje ovladač z URL nebo ze systému. Napište jméno souboru a URL balíčku do textového pole. Klikněte na tlačítko Najít a zvolte balíček umístěný na Vašem systému, který se má nainstalovat. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Nápověda: Zobrazí online nápovědu pro Device Driver Utility </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Zavřít: zavře Device Driver Utility</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Potvrdit: potvrdí konfiguraci Vašeho systému a zapíše ji do seznamu hardwarové kompatibility Oracle Solarisu (HCL) </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Instalovat: Nainstaluje chybějící ovladače. Zobrazí se vyskakovací okno s informacemi o průběhu instalace.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
</sect1>

<!--============== Working with DDU  ===========-->
<sect1 id="ddu-working">
  <title>Práce s nástrojem Device Driver Utility</title>
    <para>Získání informací o Vašem systému:</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Klikněte pravým tlačítkem na jakékoliv zařízení a zvolte Podrobné informace. Zobrazí se vyskakovací okno Podrobné informace o Hardwaru, kde můžete nalézt podrobnosti o Vašem hardwarovém vybavení na systému.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
<figure id="DDU_Detail_Window">
  <title>Okno Podrobné Informace Device Driver Utility</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject> <imagedata fileref="../C/figures/DDU-detail.png" format="png" srccredit="Andreas"/> </imageobject> <textobject> <phrase>Okno Podrobné Informace Device Driver Utility</phrase> </textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>

    <para>Pro instalaci ovladačů:</para>
    <para>Proveďte následující kroky pro instalaci ovladače z repozitáře:</para>


    <itemizedlist>
    <listitem><para>Klikněte na jméno zařízení, pro které chcete nainstalovat ovladač.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Klikněte na odkaz další pro zobrazení stavu ovladače.</para></listitem>
    <listitem><para>Označte přepínač balíčku. Pokud existuje repozitář a v něm informace o balíčku, tak se se tyto
 informace automaticky objeví v textovém poli přepínače balíčku.</para></listitem>
    <listitem><para>Vyberte odpovídající repozitář a ručně napište informace o balíčku, pokud se
 textové pole neobjeví automaticky.</para></listitem>
    <listitem><para>Klikněte na Instalovat</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>


    <para>Pokud jste stáhli ovladač balíčku do Vašeho systému, proveďte následující
kroky pro instalaci tohoto ovladače:</para>

    <itemizedlist>
    <listitem><para>Klikněte na jméno zařízení, pro které chcete ovladač instalovat.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Vyberte přepínač souboru/URL.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Klikněte na Najít Zobrazí se okno Najít Balíček Ovladače, jak ukazuje následující obrázek: </para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

<figure id="DDU_Browse_Window">
  <title>Okno Device Driver Utility  Prohlížeč souborů </title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject> <imagedata fileref="../C/figures/DDU-browse.png" format="png" srccredit="Andreas"/> </imageobject> <textobject> <phrase>Okno Device Driver Utility Prohlížeč souborů</phrase> </textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>

    <itemizedlist>
    <listitem><para>Vyberte soubor s balíčkem.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Klikněte na Instalovat. Zobrazí se vyskakovací okno Instalovat ovladač, který ukazuje stav procesu instalace.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
  
  <figure id="DDU_Install_Window">
  <title>Okno Instalovat Ovladač Device Driver Utility</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject> <imagedata fileref="../C/figures/DDU-install.png" format="png" srccredit="Andreas"/> </imageobject> <textobject> <phrase>Okno Instalovat Ovladač Device Driver Utility</phrase> </textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>
 

    <para>Přidat další repozitář do systému</para>
    <para>Proveďte následující kroky pro přidání repozitáře do Vašeho systému:</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Klikněte na rozbalovací seznam, který je umístěn vedle přepínače balíčku.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Vyberte Přidat repozitář. Zobrazí se okno Správce repozitářů, jak je zobrazeno na následujícím obrázku:</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
  
  <figure id="DDU_repo_Window">
  <title>Okno Přidat repozitář do Device Driver Utility</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject><imagedata fileref="../C/figures/DDU-addrepo.png" format="png" srccredit="Andreas"/></imageobject><textobject><phrase>Okno Přidat repozitář do Device Driver Utility</phrase></textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>

   <itemizedlist>
   <listitem><para>Napište jméno a URL repozitáře.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Klikněte na Přidat</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

    <para>Potvrzení konfigurace systému do HCL:</para>
    <para>Proveďte následující kroky pro potvrzení konfigurace Vašeho systému do HCL.</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Klikněte na tlačítko Odeslat v hlavním okně nástroje Device Driver Utility Zobrazí se okno Odeslat Informace do HCL, jak je zobrazeno na následujícím obrázku: </para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
<figure id="DDU_Submit_Window">
  <title>Okno Device Driver Utility Odesílání</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject><imagedata fileref="../C/figures/DDU-submit.png" format="png" srccredit="Andreas"/></imageobject><textobject><phrase>Okno Device Driver Utility Odesílání</phrase></textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>

<para>Napište následující informace o Vašem systému do odpovídajícíh textových polí: </para>
   <itemizedlist>
    <listitem><para>Vyberte typ: zvolte typ systému z vysunovacího menu. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Název výrobce: napište jméno výrobce systému jako Hewlett-Packard nebo Dell.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Model: napište celé sériové číslo modelu systému jako je HP xw8400 Workstation. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Označení BIOSu/Firmwaru: napište informace do obrazovky s nastavením Biosu, která se zpravidla zobrazí při zavádění systému.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Typ CPU: zadejte název označení CPU. Například Intel(R)Xeon(R)CPU5130@2.00GHz. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Sebrané informace: ověřte, zda tyto informace odpovídají podrobnostem, které jste specifikovali a poslali do Oracle.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Obecné poznámky: zadejte další informace o systému, které budou odeslány. Můžete také napsat informace o tom, jak úspěšné bylo získání systému a jeho komponent pro práci s OS Oracle Solaris.</para>
    </listitem>
   </itemizedlist>
<para>Po potvrzení se zobrazí poděkování a odkaz, kde je Vaše potvrzení dostupné. Oracle tým auditorů poté zkontroluje a zveřejní Vaši systémovou konfiguraci v HCL.</para>
</sect1>
</article>
