<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" 
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
  <!ENTITY appversion10 "1.0">
  <!ENTITY appversion11 "1.1">
  <!ENTITY appversion12 "1.2">
  <!ENTITY appversion13 "1.3">
  <!ENTITY date10 "Mai 2008">
  <!ENTITY date11 "Octobre 2008">
  <!ENTITY date12 "Juin 2009">
  <!ENTITY date13 "Mars 2010">
  <!ENTITY manrevision "1.3">
  <!ENTITY app "<application>Utilitaire des pilotes de périphérique</application>">
  <!ENTITY appname "Utilitaire des pilotes de périphérique">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 12, 2002
  
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="fr">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->

<title>Manuel de l'&appname;</title>
<articleinfo> 

<!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2008, 2010</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

 -->
<!-- If a role is not specified, the publisher/author is the same for
     all versions of the document.
 -->
<releaseinfo>Oracle Solaris 11 Express</releaseinfo> <pubdate>November 2010</pubdate>
<publisher> 
<publishername>Oracle Corporation</publishername> 
<address>
<street>500 Oracle Parkway</street>
<city>Redwood City</city><state>CA</state><postcode>94065</postcode>
<country>U.S.A.</country>
</address></publisher> 
<copyright>
<year>2008, 2010</year> 
<holder>Oracle Corporation</holder> 
</copyright> 

<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
     other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
     any of this.

    <revhistory>
    <revision> 
		<revnumber>&appname; V&appversion13;</revnumber> 
		<date>&date13;</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Oracle</para>
	  		<para role="publisher">Oracle</para>
		</revdescription> 
    </revision> 
    <revision> 
		<revnumber>&appname; V&appversion12;</revnumber> 
		<date>&date12;</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Oracle</para>
	  		<para role="publisher">Oracle</para>
		</revdescription> 
    </revision> 
    <revision> 
		<revnumber>&appname; V&appversion11;</revnumber> 
		<date>&date11;</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Oracle</para>
	  		<para role="publisher">Oracle</para>
		</revdescription> 
    </revision> 
    <revision> 
		<revnumber>&appname; V&appversion10;</revnumber> 
		<date>&date10;</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Oracle</para>
	  		<para role="publisher">Oracle</para>
		</revdescription> 
    </revision> 
    </revhistory> 
 -->

<abstract role="description">
<para>Manuel d'utilisation de l'<application>Utilitaire des pilotes de périphérique</application></para>
</abstract>
<legalnotice><para>Ce logiciel et la documentation qui l'accompagne sont protégés par les lois sur la propriété intellectuelle. Ils sont concédés sous licence et soumis à des restrictions d'utilisation et de divulgation. Sauf disposition de votre contrat de licence ou de la loi, vous ne pouvez pas copier, reproduire, traduire, diffuser, modifier, breveter, transmettre, distribuer, exposer, exécuter, publier ou afficher le logiciel, même partiellement, sous quelque forme et par quelque procédé que ce soit. Par ailleurs, il est interdit de procéder à toute ingénierie inverse du logiciel, de le désassembler ou de le décompiler, excepté à des fins d'interopérabilité avec des logiciels tiers ou tel que prescrit par la loi.</para>
<para>Les informations fournies dans ce document sont susceptibles de modification sans préavis. Par ailleurs, Oracle Corporation ne garantit pas qu'elles soient exemptes d'erreurs et vous invite, le cas échéant, à lui en faire part par écrit.</para>
<para>Si ce logiciel, ou la documentation qui l'accompagne, est concédé sous licence au Gouvernement des Etats-Unis, ou à toute entité qui délivre la licence de ce logiciel ou l'utilise pour le compte du Gouvernement des Etats-Unis, la notice suivante s'applique :</para>
<para>U.S. GOVERNMENT RIGHTS Programs, software, databases, and related documentation and technical data delivered to U.S. Government customers are "commercial computer software" or "commercial technical data" pursuant to the applicable Federal Acquisition Regulation and agency-specific supplemental regulations. As such, the use, duplication, disclosure, modification, and adaptation shall be subject to the restrictions and license terms set forth in the applicable Government contract, and, to the extent applicable by the terms of the Government contract, the additional rights set forth in FAR 52.227-19, Commercial Computer Software License (December 2007). Oracle America, Inc., 500 Oracle Parkway, Redwood City, CA 94065.</para>
<para>Ce logiciel ou matériel a été développé pour un usage général dans le cadre d'applications de gestion des informations. Ce logiciel ou matériel n'est pas conçu ni n'est destiné à être utilisé dans des applications à risque, notamment dans des applications pouvant causer des dommages corporels. Si vous utilisez ce logiciel ou matériel dans le cadre d'applications dangereuses, il est de votre responsabilité de prendre toutes les mesures de secours, de sauvegarde, de redondance et autres mesures nécessaires à son utilisation dans des conditions optimales de sécurité. Oracle Corporation et ses affiliés déclinent toute responsabilité quant aux dommages causés par l'utilisation de ce logiciel ou matériel pour ce type d'applications.</para>
<para>Oracle et Java sont des marques déposées d'Oracle Corporation et/ou de ses affiliés. Tout autre nom mentionné peut correspondre à des marques appartenant à d'autres propriétaires qu'Oracle.</para>
<para>AMD, Opteron, le logo AMD et le logo AMD Opteron sont des marques ou des marques déposées d'Advanced Micro Devices. Intel et Intel Xeon sont des marques ou des marques déposées d'Intel Corporation. Toutes les marques SPARC sont utilisées sous licence et sont des marques ou des marques déposées de SPARC International, Inc. UNIX est une marque déposée concédée sous licence par X/Open Company, Ltd.</para>
<para>Ce logiciel ou matériel et la documentation qui l'accompagne peuvent fournir des informations ou des liens donnant accès à des contenus, des produits et des services émanant de tiers. Oracle Corporation et ses affiliés déclinent toute responsabilité ou garantie expresse quant aux contenus, produits ou services émanant de tiers. En aucun cas, Oracle Corporation et ses affiliés ne sauraient être tenus pour responsables des pertes subies, des coûts occasionnés ou des dommages causés par l'accès à des contenus, produits ou services tiers, ou à leur utilisation.</para>
</legalnotice>
</articleinfo> 

<!-- ============= Document Body ============================= -->


<!-- ============= Overview ============================== -->
<sect1 id="ddu-introduction">
  <title>Présentation de l'Utilitaire des pilotes de périphérique </title>
    <para>L'Utilitaire des pilotes de périphérique est une application qui permet d'obtenir des informations sur les périphériques du système natif sur lesquels le système d'exploitation Oracle Solaris est installé. Grâce à l'Utilitaire des pilotes de périphérique, vous pouvez vous connecter à IPS (Image Packaging System, système d'empaquetage d'image) et rechercher des pilotes pour les périphériques qui n'en ont pas. IPS est un référentiel pour les packages du SE Oracle Solaris. Il contient les pilotes adaptés aux périphériques. L'Utilitaire des pilotes de périphérique permet d'effectuer les opérations suivantes:</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Obtenir des informations sur les périphériques installés sur le système natif et vérifier que les pilotes correspondants sont présents.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Rechercher dans le système les périphériques système dont les pilotes sont absents.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Télécharger et installer les pilotes de ces périphériques sur le système.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Envoyer la configuration système à la liste de compatibilité matérielle (HCL, Hardware Compatibility List).</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

<para>L'Utilitaire des pilotes de périphérique est intégré au SE Oracle Solaris. Cet utilitaire de pilotes de périphérique requiert la configuration minimale suivante: Python version 2.4 et Perl version 5.8 (le SE Oracle Solaris est intégré par défaut à ces versions).</para>

</sect1>

<!--============== DDU interface ===========-->
<sect1 id="ddu-interface">
  <title>Interface de l'Utilitaire des pilotes de périphérique </title>
   <para>L'Utilitaire des pilotes de périphérique commence à s'exécuter automatiquement lorsque vous démarrez le système. Si l'application Utilitaire des pilotes de périphérique détecte un pilote manquant, une notification apparaît sur le Bureau. Le pilote manquant est installé automatiquement à partir du référentiel.
    </para>
    <para>Pour ouvrir l'Utilitaire des pilotes de périphérique manuellement, cliquez sur Applications->Système->Utilitaire des pilotes de périphérique dans le bureau du SE Oracle Solaris. La fenêtre de l'Utilitaire des pilotes de périphérique s'affiche comme suit. 
    </para>
 <figure id="DDU_Main_Window">
  <title>Fenêtre principale de l'Utilitaire des pilotes de périphérique</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject><imagedata fileref="../C/figures/DDU-main.png" format="png" srccredit="Andreas"/></imageobject><textobject><phrase>Fenêtre principale de l'Utilitaire des pilotes de périphérique</phrase></textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>
 <para>
La colonne Types affiche la liste des noms de catégories de périphérique. Les catégories de périphériques sont les suivantes: audio, CPU, DVD, mémoire, réseau, stockage, USB, vidéo et autre. Si vous utilisez un ordinateur portable, la catégorie de batterie s'affiche et fournit des informations sur la batterie de votre ordinateur. La colonne Périphérique affiche la liste des noms de contrôleurs et de périphériques pour chaque catégorie de périphérique. La colonne Pilote affiche la liste des noms de pilotes de périphérique existants ou l'état du pilote pour chaque périphérique. S'il existe un pilote pour le périphérique concerné, son nom s'affiche. Dans le cas contraire, l'état du pilote est indiqué.
 </para>
    <para>Les pilotes de périphérique peuvent être dans l'un des états suivants:</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>IPS: indique que le pilote existe dans IPS, mais qu'il n'est pas installé sur le système. Le lien Info fournit des informations sur le package existant pour le périphérique correspondant dans le référentiel IPS. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>SVR4: indique qu'un package SVR4 (Système V révision 4) existe, mais qu'il n'est pas installé sur le système. Le lien Info fournit les informations sur le package SVR4 correspondant.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>PND (DU): indique qu'un package PND (DU) existe, mais qu'il n'est pas installé sur le système. Le lien Info fournit les informations sur le package PND (DU) correspondant. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>INC (UNK): indique que l'état du pilote est inconnu et qu'il n'existe probablement pas de pilote pour le périphérique correspondant. </para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

    <para>Remarque: lorsque vous cliquez sur le lien Info, le champ de texte du bouton radio Package est renseigné avec les informations relatives au package. Pour installer le package, cliquez sur le bouton Installer.</para>
    <para>La fenêtre Utilitaire des pilotes de périphérique contient les boutons suivants:</para> 
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Actualiser: lance la recherche de périphériques par le système. Si le pilote de périphérique est manquant, cliquez sur le bouton Actualiser. Cette action lance la recherche des périphériques et des pilotes correspondants installés sur le système. L'état précédent du pilote de périphérique peut en être modifié. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Package: installe le pilote à partir du référentiel IPS. Saisissez le nom du package dans le champ de texte et cliquez sur le bouton Installer pour installer le package correspondant.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Fichier/URL: installe le pilote à partir de l'URL ou du système natif. Dans le champ de texte, saisissez le nom du fichier ou l'URL du package. Pour localiser le package sur le système et l'installer, cliquez sur le bouton Parcourir. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Aide: affiche l'aide en ligne de l'Utilitaire des pilotes de périphérique. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Fermer: ferme l'Utilitaire des pilotes de périphérique.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Envoyer: envoie les configurations système vers la liste de compatibilité matérielle (LCM) d'Oracle Solaris. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Installer: installe les pilotes manquants. La fenêtre contextuelle Installer s'affiche et indique l'état d'avancement de l'installation.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
</sect1>

<!--============== Working with DDU  ===========-->
<sect1 id="ddu-working">
  <title>Utilisation de l'Utilitaire des pilotes de périphérique</title>
    <para>Pour obtenir les informations sur le matériel du système:</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Cliquez avec le bouton droit de la souris sur un périphérique et choisissez Informations détaillées. La fenêtre contextuelle Informations sur le matériel s'affiche. Elle contient toutes les informations sur le matériel du système.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
<figure id="DDU_Detail_Window">
  <title>Fenêtre d'information de l'Utilitaire des pilotes de périphérique</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject><imagedata fileref="../C/figures/DDU-detail.png" format="png" srccredit="Andreas"/></imageobject><textobject><phrase>Fenêtre d'information de l'Utilitaire des pilotes de périphérique</phrase></textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>

    <para>Pour installer des pilotes:</para>
    <para>Exécutez la procédure suivante pour installer le pilote à partir du référentiel:</para>


    <itemizedlist>
    <listitem><para>Cliquez sur le nom du périphérique dont vous souhaitez installer le pilote.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Cliquez sur le lien Info en regard de l'état du pilote.</para></listitem>
    <listitem><para>Sélectionnez le bouton radio Package. Si les informations relatives au référentiel et au package sont présentes dans la base de données de l'Utilitaire des pilotes de périphérique, les détails du package vont automatiquement apparaître dans le champ de texte du bouton radio Package.</para></listitem>
    <listitem><para>Sélectionnez le référentiel approprié et saisissez les détails du package dans le champ de texte, si celui-ci n'est pas automatiquement renseigné.</para></listitem>
    <listitem><para>Cliquez sur Installer.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>


    <para>Si vous avez téléchargé un package de pilote sur le système natif, suivez la procédure ci-dessous pour installer le pilote:</para>

    <itemizedlist>
    <listitem><para>Cliquez sur le nom du périphérique dont vous souhaitez installer le pilote.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Sélectionnez le bouton radio Fichier/URL.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Cliquez sur Parcourir. La fenêtre Parcourir les packages de pilotes (Browse Driver Packages) s'affiche comme suit.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

<figure id="DDU_Browse_Window">
  <title>Fenêtre d'explorateur de l'Utilitaire des pilotes de périphérique</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject> <imagedata fileref="../C/figures/DDU-browse.png" format="png" srccredit="Andreas"/> </imageobject> <textobject> <phrase>Fenêtre d'explorateur de l'Utilitaire des pilotes de périphérique</phrase> </textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>

    <itemizedlist>
    <listitem><para>Sélectionnez le fichier de package.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Cliquez sur Installer. La fenêtre contextuelle Installer le pilote s'affiche et indique l'état d'avancement de l'installation.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
  
  <figure id="DDU_Install_Window">
  <title>Fenêtre du pilote d'installation de l'Utilitaire des pilotes de périphérique</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject><imagedata fileref="../C/figures/DDU-install.png" format="png" srccredit="Andreas"/></imageobject><textobject><phrase>Fenêtre du pilote d'installation de l'Utilitaire des pilotes de périphérique</phrase></textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>
 

    <para>Pour ajouter un autre référentiel sur le système</para>
    <para>Pour ajouter un nouveau référentiel sur le système, suivez la procédure ci-dessous:</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Cliquez sur la liste déroulante en regard du bouton radio Package.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Sélectionnez Ajouter un référentiel. La fenêtre Gestionnaire des référentiels s'affiche comme suit.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
  
  <figure id="DDU_repo_Window">
  <title>Fenêtre Ajouter un référentiel de l'Utilitaire des pilotes de périphérique</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject><imagedata fileref="../C/figures/DDU-addrepo.png" format="png" srccredit="Andreas"/></imageobject><textobject><phrase>Fenêtre Ajouter un référentiel de l'Utilitaire des pilotes de périphérique</phrase></textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>

   <itemizedlist>
   <listitem><para>Saisissez le nom et l'URL du référentiel.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Cliquez sur Ajouter.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

    <para>Pour envoyer vos informations système à la liste de compatibilité matérielle:</para>
    <para>Procédez comme suit.</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Cliquez sur le bouton Envoyer dans la fenêtre principale de l'Utilitaire des pilotes de périphérique. La fenêtre d'envoi des informations à la liste de compatibilité matérielle s'affiche comme suit. </para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
<figure id="DDU_Submit_Window">
  <title>Fenêtre d'envoi de l'Utilitaire des pilotes de périphérique </title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject> <imagedata fileref="../C/figures/DDU-submit.png" format="png" srccredit="Andreas"/> </imageobject> <textobject><phrase>Fenêtre d'envoi de l'Utilitaire des pilotes de périphérique</phrase> </textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>

<para>Saisissez les informations système suivantes dans les champs de texte correspondants: </para>
   <itemizedlist>
    <listitem><para>Type de système: sélectionnez le type de système dans la liste déroulante. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Nom du fabricant: saisissez le nom du fabricant du système (Hewlett-Packard, Dell, etc.).</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Modèle: saisissez le numéro complet du système testé (par exemple: Station de travail HP xw8400). </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Fabricant BIOS/microprogramme: saisissez les informations apparaissant sur l'écran de configuration du BIOS qui s'affiche généralement au démarrage du système.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Type de CPU: saisissez le nom du fabricant de la CPU. Par exemple: Intel(R)Xeon(R)CPU5130@2.00GHz. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Informations collectées: vérifiez d'abord que les informations contenues dans ce champ correspondent à celles que vous avez spécifiées, puis envoyez-les à Oracle.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Notes: saisissez tout complément d'information sur le système testé. Vous pouvez également indiquer ici la manière dont vous avez réussi à faire fonctionner le SE Oracle Solaris sur le système et ses composants.</para>
    </listitem>
   </itemizedlist>
<para>Une fois les informations envoyées, vous recevez une confirmation de votre envoi et un lien vers les informations envoyées. L'équipe de contrôle Oracle vérifie vos informations système, puis les publie dans la liste de compatibilité matérielle.</para>
</sect1>
</article>
