<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" 
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
  <!ENTITY appversion10 "1.0">
  <!ENTITY appversion11 "1.1">
  <!ENTITY appversion12 "1.2">
  <!ENTITY appversion13 "1.3">
  <!ENTITY date10 "2008 május">
  <!ENTITY date11 "2008 október">
  <!ENTITY date12 "2009 június">
  <!ENTITY date13 "2010 március">
  <!ENTITY manrevision "1.3">
  <!ENTITY app "<application>Eszközkezelő</application>">
  <!ENTITY appname "Eszközkezelő">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 12, 2002
  
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="hu">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->

<title>&appname; Útmutató</title>
<articleinfo> 

<!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2008, 2010</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

 -->
<!-- If a role is not specified, the publisher/author is the same for
     all versions of the document.
 -->
<releaseinfo>Oracle Solaris 11 Express</releaseinfo> <pubdate>November 2010</pubdate>
<publisher> 
<publishername>Oracle Corporation</publishername> 
<address>
<street>500 Oracle Parkway</street>
<city>Redwood City</city><state>CA</state><postcode>94065</postcode>
<country>U.S.A.</country>
</address></publisher> 
<copyright>
<year>2008, 2010</year> 
<holder>Oracle Corporation</holder> 
</copyright> 

<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
     other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
     any of this.

    <revhistory>
    <revision> 
		<revnumber>&appname; V&appversion13;</revnumber> 
		<date>&date13;</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Oracle</para>
	  		<para role="publisher">Oracle</para>
		</revdescription> 
    </revision> 
    <revision> 
		<revnumber>&appname; V&appversion12;</revnumber> 
		<date>&date12;</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Oracle</para>
	  		<para role="publisher">Oracle</para>
		</revdescription> 
    </revision> 
    <revision> 
		<revnumber>&appname; V&appversion11;</revnumber> 
		<date>&date11;</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Oracle</para>
	  		<para role="publisher">Oracle</para>
		</revdescription> 
    </revision> 
    <revision> 
		<revnumber>&appname; V&appversion10;</revnumber> 
		<date>&date10;</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Oracle</para>
	  		<para role="publisher">Oracle</para>
		</revdescription> 
    </revision> 
    </revhistory> 
 -->

<abstract role="description">
<para><application>Eszközkezelő</application> Felhasználói Kézikönyv</para>
</abstract>
<legalnotice><para>This software and related documentation are provided under a
license agreement containing restrictions on use and disclosure and are
protected by intellectual property laws. Except as expressly permitted in your
license agreement or allowed by law, you may not use, copy, reproduce,
translate, broadcast, modify, license, transmit, distribute, exhibit, perform,
publish, or display any part, in any form, or by any means. Reverse
engineering, disassembly, or decompilation of this software, unless required by
law for interoperability, is prohibited.</para>
<para>The information contained herein is subject to change without notice and
is not warranted to be error-free. If you find any errors, please report them
to us in writing.</para>
<para>If this is software or related software documentation that is delivered
to the U.S. Government or anyone licensing it on behalf of the U.S. Government,
the following notice is applicable:</para>
<para>U.S. GOVERNMENT RIGHTS Programs, software, databases, and related
documentation and technical data delivered to U.S. Government customers are
“commercial computer software” or “commercial technical
data” pursuant to the applicable Federal Acquisition Regulation and
agency-specific supplemental regulations. As such, the use, duplication,
disclosure, modification, and adaptation shall be subject to the restrictions
and license terms set forth in the applicable Government contract, and, to the
extent applicable by the terms of the Government contract, the additional
rights set forth in FAR 52.227-19, Commercial Computer Software License
(December 2007). Oracle America, Inc., 500 Oracle Parkway, Redwood City, CA
94065.</para>
<para>This software or hardware is developed for general use in a variety of
information management applications. It is not developed or intended for use in
any inherently dangerous applications, including applications which may create
a risk of personal injury. If you use this software or hardware in dangerous
applications, then you shall be responsible to take all appropriate fail-safe,
backup, redundancy, and other measures to ensure its safe use. Oracle
Corporation and its affiliates disclaim any liability for any damages caused by
use of this software or hardware in dangerous applications.</para>
<para>Oracle and Java are registered trademarks of Oracle and/or its
affiliates. Other names may be trademarks of their respective owners.</para>
<para>AMD, Opteron, the AMD logo, and the AMD Opteron logo are trademarks or
registered trademarks of Advanced Micro Devices. Intel and Intel Xeon are
trademarks or registered trademarks of Intel Corporation. All SPARC trademarks
are used under license and are trademarks or registered trademarks of SPARC
International, Inc. UNIX is a registered trademark licensed through X/Open
Company, Ltd.</para>
<para>This software or hardware and documentation may provide access to or
information on content, products, and services from third parties. Oracle
Corporation and its affiliates are not responsible for and expressly disclaim
all warranties of any kind with respect to third-party content, products, and
services. Oracle Corporation and its affiliates will not be responsible for any
loss, costs, or damages incurred due to your access to or use of third-party
content, products, or services.</para>
</legalnotice>
</articleinfo> 

<!-- ============= Document Body ============================= -->


<!-- ============= Overview ============================== -->
<sect1 id="ddu-introduction">
  <title>Eszközkezelő Áttekintés</title>
    <para>Az Eszközkezelő egy alkalmazás, amely információt nyújt az eredeti rendszer eszközeiről amelyeket az Oracle Solaris Operating System (OS) telepített. Az Eszközkezelő lehetővé teszi, hogy csatlakozzon az Image Packaging System-hez (IPS) és meghajtóprogramot keressen az azzal nem rendelkező eszközök számára. Az IPS az Oracle Solaris OS csomagjainak telepítési forrása. Megfelelő meghajtókat találhat az eszközökhöz ebben a telepítési forrásban. Használja az Eszközkezelő alkalmazást a következő feladatok elvégzéséhez:</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Információ szerzése az eredeti rendszerben található eszközökről és a megfelelő eszközmeghajtók meglétének ellenőrzése.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Meghajtóprogramok keresése azon rendszer eszközök számára amelyek nem rendelkeznek megfelelő meghajtóprogrammal. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Eszközmeghajtók letöltése és telepítése a rendszer eszközei számára.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Rendszer konfiguráció elküldése a HCL-re.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

<para>Az Eszközvezérlő szerves része az Oracle Solaris operációs rendszernek. A program futtatásához a Python 2.4 és a Perl 5.8 verziói szükségesek. De ezt most el is felejthetjük mert az Oracle Solaris alapértelmezetten ezeket a verziójú szkriptnyelveket tartalmazza.</para>

</sect1>

<!--============== DDU interface ===========-->
<sect1 id="ddu-interface">
  <title>Eszközkezelő Felülete</title>
   <para>Az Eszközkezelő automatikusan elindul a rendszer indításakor. Ha az Eszközkezelő hiányzó meghajtóprogramokat észlel, akkor erről az asztalon is értesül. A hiányzó meghajtó automatikusan telepítődik a telepítési forrásból.
    </para>
    <para>Az Eszközkezelő kézi indításához kattintson a Alkalmazások->Rendszer->Eszközkezelő-re az Oracle Solaris asztalán. Az Eszközkezelő ablaka az alábbi ábrán látható módon jelenik meg. 
    </para>
 <figure id="DDU_Main_Window">
  <title>Eszközkezelő Fő Ablaka</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject><imagedata fileref="../C/figures/DDU-main.png" format="png" srccredit="Andreas"/></imageobject><textobject><phrase>Eszközkezelő Fő Ablaka</phrase></textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>
 <para>
A Típus oszlop az eszközkategóriák nevét mutatja. Különböző eszközkategóriák léteznek: Audio, CPU, DVD, Memória, Hálózat, Tároló, USB, Video, és Egyéb. Ha laptop-ot használ, egy akkumulátor kategória jelenik meg, amely információkat ad a laptopja akkumulátoráról. Az Eszköz oszlopban a vezérlők és az eszközkategóriáknak megfelelő eszköznevek jelenek meg. A Meghajtó oszlop a létező eszközmeghajtók neveit  vagy a eszközmeghajtók állapotát jeleníti meg minden egyes eszközhöz. Az eszközmeghajtó neve kerül megjelenítésre ha létezik az eszköznek megfelelő meghajtóprogram a rendszeren. Máskülönben, az eszköz állapota kerül megjelenítésre.
 </para>
    <para>Az eszköz meghajtó állapota a következők egyike: </para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>IPS: Jelzi, hogy nincs meghajtó a rendszeren, de a maghajtó elérhető IPS-en keresztül. Az info hivatkozás az IPS-en keresztül elérhető, a megfelelő eszközhöz tartozó csomagról ad információt. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>SVR4: Jelzi, hogy nincs meghajtó a rendszeren, de SVR4 (System V Revision 4) csomag létezik. Az info hivatkozás a megfelelő SVR4 csomagról ad információt.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>DU: Jelzi, hogy nincs meghajtó a rendszeren, de létezik DU csomag hozzá. Az info hivatkozás a megfelelő DU csomagról ad információt. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>UNK: Jelzi, hogy a meghajtó állapota ismeretlen és feltehetően nincs meghajtóprogram az érintett eszközhöz.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

    <para>Megjegyzés: Ha az Info hivatkozásra kattint, a Csomag választó gomb felirata a csomag információval lesz feltöltve. A csomag telepítéséhez kattintson a Telepítés gombra.</para>
    <para>Az Eszközkezelő a következő gombokkal van ellátva:</para> 
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Frissítés: Eszközök keresésére utasítja a rendszert. Ha az eszközmeghajtó állapota Hiányzó Meghajtó, akkor kattintson a Frissítés gombra. Információt jelenit meg a rendszeren található eszközökről és azok meghajtóprogramjairól. Ez a művelet megváltoztathatja az eszközmeghajtó korábbi állapotát. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Csomag: Meghajtó telepítése az IPS telepítési forrásból. Adja meg a csomag nevét a szövegmezőben majd kattintson a Telepítés gombra a csomag telepítéséhez.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Fájl/URL: Meghajtó telepítése URL alapján vagy a helyi rendszerről. Adja meg a nevét vagy az URL-ét a csomagnak a szövegmezőben. Kattintson a Tallózás gombra a csomag helyének megadásához majd telepítse a csomagot. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Sugó: Megjeleníti a beépített Eszközkezelő súgót. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Bezár: Bezárja az Eszközkezelő alkalmazást.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Küldés: Elküldi a rendszer konfigurációját az Oracle Solaris hardware compatibility list-re (HCL). </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Telepítés: Hiányzó meghajtóprogramok telepítése. A Telepítés felugró ablak jelenik meg, amely jelzi a telepítés folyamatát.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
</sect1>

<!--============== Working with DDU  ===========-->
<sect1 id="ddu-working">
  <title>Eszközkezelő használata</title>
    <para>A rendszer hardver részleteinek lekérése:</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Jobb kattintás bármely eszközön majd a Részletes Információ-ra. A Részletes Hardver Információ felugró ablakban részleteket találhat a rendszere hardver elemeiről. </para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
<figure id="DDU_Detail_Window">
  <title>Eszközkezelő Részletes Információs Ablaka</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject><imagedata fileref="../C/figures/DDU-detail.png" format="png" srccredit="Andreas"/></imageobject><textobject><phrase>Eszközkezelő Részletes Információs Ablaka</phrase></textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>

    <para>Meghajtók telepítése:</para>
    <para>Meghajtók telepítéséhez a telepítési forrásból hajtsa végre a következő lépéseket:</para>


    <itemizedlist>
    <listitem><para>Kattintson az eszköz nevére amelyhez szeretné telepíteni a meghajtóprogramot.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Kattintson az Info hivatkozásra a meghajtó állapota mellett.</para></listitem>
    <listitem><para>Jelölje ki a Csomag választógombot. Ha az Eszközkezelő rendelkezik telepítési forrással és csomag információval annak adatbázisában akkor a csomag részletek automatikusan kitöltődnek a Csomagválasztó gomb feliratában.</para></listitem>
    <listitem><para>Válassza ki a releváns telepítési forrást és adja meg a csomag részleteket kézzel, ha a szöveges mező nem lenne automatikusan feltöltve.</para></listitem>
    <listitem><para>Kattintson a Telepítés gombra.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>


    <para>Ha már letöltötte a meghajtó csomagot az eredeti rendszerére, hajtsa végre a következő lépéseket a meghajtó telepítéséhez:</para>

    <itemizedlist>
    <listitem><para>Kattintson az eszköz nevére amelyhez szeretné telepíteni a meghajtóprogramot.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Jelölje ki a Fájl/URL választógombot.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Kattintson a Tallózás gombra. Az Eszközmeghajtó Csomagok Tallózása ablak az alábbi ábrán látható módon jelenik meg.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

<figure id="DDU_Browse_Window">
  <title>Eszközkezelő Fájl Tallózás Ablaka</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject> <imagedata fileref="../C/figures/DDU-browse.png" format="png" srccredit="Andreas"/> </imageobject> <textobject> <phrase>Eszközkezelő Fájl Tallózás Ablaka</phrase> </textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>

    <itemizedlist>
    <listitem><para>Válassza ki a csomag fájlt.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Kattintson a Telepítés gombra. A Meghajtó Telepítése felugró ablak jelenik meg, amely jelzi a telepítés folyamatát.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
  
  <figure id="DDU_Install_Window">
  <title>Eszközkezelő Meghajtó Telepítő Ablaka</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject> <imagedata fileref="../C/figures/DDU-install.png" format="png" srccredit="Andreas"/> </imageobject> <textobject> <phrase>Eszközkezelő Meghajtó Telepítő Ablaka</phrase> </textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>
 

    <para>Újabb telepítési forrás hozzáadása a rendszerhez:</para>
    <para>Hajtsa végre a következőket új telepítési forrás hozzáadásához:</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Kattintson a Csomag választógomb melletti legördülő listára.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Válassza a telepítési forrás hozzáadását. A Telepítési Forrás kezelő ablak az alábbi ábrán látható módon jelenik meg.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
  
  <figure id="DDU_repo_Window">
  <title>Eszközkezelő Telepítési Forrás Hozzáadás Ablaka</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject><imagedata fileref="../C/figures/DDU-addrepo.png" format="png" srccredit="Andreas"/></imageobject><textobject><phrase>Eszközkezelő Telepítési Forrás Hozzáadás Ablaka</phrase></textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>

   <itemizedlist>
   <listitem><para>Adja meg a telepítési forrás nevét és URL-jét.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Kattintson a Hozzáadás gombra.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

    <para>Rendszer információk elküldése a HCL-re:</para>
    <para>Hajtsa végre a következő lépéseket a rendszer információk HCL-re való elküldéséhez. </para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Kattintson a küldés gombra az Eszközkezelő fő ablakán. Az Információ Küldése a HCL-nek ablak az alábbi ábrán látható módon jelenik meg. </para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
<figure id="DDU_Submit_Window">
  <title>Eszközkezelő Küldés Ablaka</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject> <imagedata fileref="../C/figures/DDU-submit.png" format="png" srccredit="Andreas"/> </imageobject> <textobject> <phrase>Eszközkezelő Küldés Ablaka</phrase> </textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>

<para>Adja meg a következő rendszer információkat a megfelelő szöveges mezőkbe: </para>
   <itemizedlist>
    <listitem><para>Rendszer típus: Válassza ki a rendszer típusát a legördülő listából. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Gyártó neve: Adja meg a rendszer gyártójának nevét mint például Hewlett-Packard vagy Dell.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Modell: Adja meg a tesztelt rendszer modell számát mint például HP xw8400 Workstation. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>BIOS/Firmware Gyártó: Adja meg a BIOS információkat, amely többnyire a rendszer indulásakor jelenik meg a képernyőn.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>CPU típus: Adja meg a CPU gyártójának nevét. Például, Intel(R)Xeon(R)CPU5130@2.00GHz. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Információ összegyűjtve: Ellenőrizze, hogy ezen információk tükrözik a megadott részletezést és megegyezik a Oracle-nak küldendővel.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Általános megjegyzések: Adjon meg bármilyen további információt a rendszeréről, amelynek részleteit elküldi. Megadhatja azt is, hogy mennyire elégedett a rendszerrel és annak összetevőinek működésével az Oracle Solaris OS alatt.</para>
    </listitem>
   </itemizedlist>
<para>Elküldéskor, visszaigazolást fog kapni a küldéséről és egy hivatkozást ahol megtekintheti az elküldött információt. A Oracle auditáló csoportja ellenőrizni és publikálni fogja a rendszere információit a HCL-re.</para>
</sect1>
</article>
