<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" 
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
  <!ENTITY appversion10 "1.0">
  <!ENTITY appversion11 "1.1">
  <!ENTITY appversion12 "1.2">
  <!ENTITY appversion13 "1.3">
  <!ENTITY date10 "Mayo de 2008">
  <!ENTITY date11 "Octubre de 2008">
  <!ENTITY date12 "Junio de 2009">
  <!ENTITY date13 "Marzo de 2010">
  <!ENTITY manrevision "1.3">
  <!ENTITY app "<application>Utilidad de controlador de dispositivos </application>">
  <!ENTITY appname "Utilidad de controlador de dispositivos">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 12, 2002
  
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="es">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->

<title>Manual de &appname;</title>
<articleinfo> 

<!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2008, 2010</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

 -->
<!-- If a role is not specified, the publisher/author is the same for
     all versions of the document.
 -->
<releaseinfo>Oracle Solaris 11 Express</releaseinfo> <pubdate>November 2010</pubdate>
<publisher> 
<publishername>Oracle Corporation</publishername> 
<address>
<street>500 Oracle Parkway</street>
<city>Redwood City</city><state>CA</state><postcode>94065</postcode>
<country>U.S.A.</country>
</address></publisher> 
<copyright>
<year>2008, 2010</year> 
<holder>Oracle Corporation</holder> 
</copyright> 

<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
     other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
     any of this.

    <revhistory>
    <revision> 
		<revnumber>&appname; V&appversion13;</revnumber> 
		<date>&date13;</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Oracle</para>
	  		<para role="publisher">Oracle</para>
		</revdescription> 
    </revision> 
    <revision> 
		<revnumber>&appname; V&appversion12;</revnumber> 
		<date>&date12;</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Oracle</para>
	  		<para role="publisher">Oracle</para>
		</revdescription> 
    </revision> 
    <revision> 
		<revnumber>&appname; V&appversion11;</revnumber> 
		<date>&date11;</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Oracle</para>
	  		<para role="publisher">Oracle</para>
		</revdescription> 
    </revision> 
    <revision> 
		<revnumber>&appname; V&appversion10;</revnumber> 
		<date>&date10;</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Oracle</para>
	  		<para role="publisher">Oracle</para>
		</revdescription> 
    </revision> 
    </revhistory> 
 -->

<abstract role="description">
<para>Manual de usuario de la <application>Utilidad de controlador de dispositivos</application>.</para>
</abstract>
<legalnotice><para>Este software y la documentación relacionada están sujetos a un contrato de licencia que incluye restricciones de uso y revelación, y se encuentran protegidos por la legislación sobre la propiedad intelectual. A menos que figure explícitamente en el contrato de licencia o esté permitido por la ley, no se podrá utilizar, copiar, reproducir, traducir, emitir, modificar, conceder licencias, transmitir, distribuir, exhibir, representar, publicar ni mostrar ninguna parte, de ninguna forma, por ningún medio. Queda prohibida la ingeniería inversa, desensamblaje o descompilación de este software, excepto en la medida en que sean necesarios para conseguir interoperabilidad según lo especificado por la legislación aplicable.</para>
<para>La información contenida en este documento puede someterse a modificaciones sin previo aviso y no se garantiza que se encuentre exenta de errores. Si detecta algún error, le agradeceremos que nos lo comunique por escrito.</para>
<para>Si este software o la documentación relacionada se entrega al Gobierno de EE.UU. o a cualquier entidad que adquiera licencias en nombre del Gobierno de EE.UU. se aplicará la siguiente disposición:</para>
<para>U.S. GOVERNMENT RIGHTS Programs, software, databases, and related documentation and technical data delivered to U.S. Government customers are "commercial computer software" or "commercial technical data" pursuant to the applicable Federal Acquisition Regulation and agency-specific supplemental regulations. As such, the use, duplication, disclosure, modification, and adaptation shall be subject to the restrictions and license terms set forth in the applicable Government contract, and, to the extent applicable by the terms of the Government contract, the additional rights set forth in FAR 52.227-19, Commercial Computer Software License (December 2007). Oracle America, Inc., 500 Oracle Parkway, Redwood City, CA 94065</para>
<para>Este software o hardware se ha desarrollado para uso general en diversas aplicaciones de gestión de la información. No se ha diseñado ni está destinado para utilizarse en aplicaciones de riesgo inherente, incluidas las aplicaciones que pueden causar daños personales. Si utiliza este software o hardware en aplicaciones de riesgo, usted será responsable de tomar todas las medidas apropiadas de prevención de fallos, copia de seguridad, redundancia o de cualquier otro tipo para garantizar la seguridad en el uso de este software o hardware. Oracle Corporation y sus subsidiarias declinan toda responsabilidad derivada de los daños causados por el uso de este software o hardware en aplicaciones de riesgo.</para>
<para>Oracle y Java son marcas comerciales registradas de Oracle y/o sus subsidiarias. Todos los demás nombres pueden ser marcas comerciales de sus respectivos propietarios.</para>
<para>AMD, Opteron, el logotipo de AMD y el logotipo de AMD Opteron son marcas comerciales o marcas comerciales registradas de Advanced Micro Devices. Intel e Intel Xeon son marcas comerciales o marcas comerciales registradas de Intel Corporation. Todas las marcas comerciales de SPARC se utilizan con licencia y son marcas comerciales o marcas comerciales registradas de SPARC International, Inc. UNIX es una marca comercial registrada con acuerdo de licencia de X/Open Company, Ltd.</para>
<para>Este software o hardware y la documentación pueden ofrecer acceso a contenidos, productos o servicios de terceros  o información sobre los mismos. Ni Oracle Corporation ni sus subsidiarias serán responsables de ofrecer cualquier tipo de garantía sobre el contenido, los productos o los servicios de terceros y renuncian explícitamente a ello. Oracle Corporation y sus subsidiarias no se harán responsables de las pérdidas, los costos o los daños en los que se incurra como consecuencia del acceso o el uso de contenidos, productos o servicios de terceros.</para>
</legalnotice>
</articleinfo> 

<!-- ============= Document Body ============================= -->


<!-- ============= Overview ============================== -->
<sect1 id="ddu-introduction">
  <title>Descripción general de la Utilidad de controlador de dispositivos </title>
    <para>La Utilidad de controlador de dispositivos es una aplicación que proporciona información sobre los dispositivos del sistema nativo que tienen instalado el sistema operativo Oracle Solaris. La Utilidad de controlador de dispositivos permite conectarse a IPS (Image Packaging System) y buscar controladores de dispositivos para los dispositivos que no tengan controladores asociados. IPS es un depósito para los paquetes del sistema operativo Oracle Solaris. En este depósito puede encontrar controladores apropiados para los dispositivos. Utilice la aplicación Utilidad de controlador de dispositivos para realizar las funciones siguientes:</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Obtener información sobre los dispositivos instalados en el sistema nativo y comprobar si tienen su correspondiente controlador.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Buscar controladores para los dispositivos del sistema que no vienen acompañados de su controlador correspondiente.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Descargar e instalar controladores de dispositivos para los dispositivos de su sistema.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Configuraciones de su sistema para presentar la lista HCL.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

<para>La aplicación Utilidad de controlador de dispositivos viene integrada con el sistema operativo Oracle Solaris. Esta utilidad requiere al menos Python versión 2.4 y Perl versión 5.8. Sin embargo, el sistema operativo Oracle Solaris está integrado de forma predeterminada en la versión 5.8 de Perl y la versión 2.4 de Python.</para>

</sect1>

<!--============== DDU interface ===========-->
<sect1 id="ddu-interface">
  <title>Interfaz de la Utilidad de controlador de dispositivos</title>
   <para>La aplicación Utilidad de controlador de dispositivos comienza a ejecutarse automáticamente en el sistema al inicio de éste. Si la aplicación encuentra que falta un controlador, recibe una notificación en el escritorio. El controlador que falta se instala automáticamente desde el depósito.
    </para>
    <para>Para invocar la Utilidad de controlador de dispositivos de forma manual, haga clic en Aplicaciones->Sistema->Utilidad de controlador de dispositivos en el escritorio del sistema operativo Oracle Solaris. Se muestra la ventana de la Utilidad de controlador de dispositivos como se ilustra en la siguiente figura. 
    </para>
 <figure id="DDU_Main_Window">
  <title>Ventana principal de la Utilidad de controlador de dispositivos</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject><imagedata fileref="../C/figures/DDU-main.png" format="png" srccredit="Andreas"/></imageobject><textobject><phrase>Ventana principal de la Utilidad de controlador de dispositivos</phrase></textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>
 <para>
La columna Tipos muestra los nombres de categoría de los dispositivos. Diversas categorías de dispositivos son de Audio, CPU, DVD, Memoria, Red, Almacenamiento, USB, Vídeo, y Otros. Si está usando un ordenador portátil, habrá una batería de manifiesto la categoría que da información acerca de la batería de su portátil. La columna Dispositivo muestra la lista de los controladores de dispositivo y los nombres correspondientes a cada categoría de dispositivo. La columna Controlador muestra los nombres de los controladores de dispositivos o el estado del controlador de dispositivos de cada dispositivo. El nombre del controlador de dispositivos se muestra si existe el controlador para el dispositivo respectivo en el sistema. De lo contrario, se muestra el estado del controlador.
 </para>
    <para>El controlador de dispositivos puede tener uno de los estados siguientes:</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>IPS: indica que no hay un controlador en el sistema pero que el controlador existe en el IPS. El vínculo Información proporciona información acerca del paquete que existe para el dispositivo correspondiente en el depósito de IPS. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>SVR4: indica que no hay un controlador en el sistema pero que existe un paquete SVR4 (Sistema V Revisión 4). El vínculo Información proporciona la información del paquete SVR4 correspondiente.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>DU: indica que no hay un controlador en el sistema pero que existe un paquete DU. El vínculo Información proporciona la información del paquete DU correspondiente. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>UNK: indica que el estado del controlador es desconocido y que, probablemente, no haya un controlador para el dispositivo correspondiente.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

    <para>Nota: cuando hace clic en el vínculo Información, el campo de texto del botón de opción Paquete se rellena con la información del paquete correspondiente. Haga clic en el botón Instalar para instalar el paquete.</para>
    <para>La ventana de la Utilidad de controlador de dispositivos presenta los botones siguientes:</para> 
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Actualizar: ordena al sistema que busque dispositivos. Si el estado del controlador de dispositivos es Falta controlador, haga clic en el botón Actualizar. De este modo, busca en el sistema dispositivos y sus correspondientes controladores y, a continuación, muestra la información. Es probable que esta acción modifique el estado anterior del controlador de dispositivos. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Paquete: instala el controlador del depósito de IPS. Escriba el nombre del paquete en el campo de texto y haga clic en el botón Instalar para instalar el paquete correspondiente.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Archivo/URL: instala el controlador desde la URL o el sistema nativo. Escriba el nombre o la URL del paquete en el cuadro de texto. Haga clic en el botón Buscar para buscar el paquete en el sistema e instalarlo. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Ayuda: muestra la ayuda en pantalla de la Utilidad de controlador de dispositivos. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Cerrar: cierra la Utilidad de controlador de dispositivos.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Enviar: envía las configuraciones del sistema a la lista de compatibilidad de hardware de Oracle Solaris (HCL).  </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Instalar: instala los controladores que faltan. Se muestra la ventana emergente Instalar para indicar el progreso de la instalación.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
</sect1>

<!--============== Working with DDU  ===========-->
<sect1 id="ddu-working">
  <title>Trabajar con la Utilidad de controlador de dispositivos</title>
    <para>Para obtener los detalles de hardware del sistema:</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Haga clic con el botón derecho del ratón en cualquier dispositivo y seleccione Información detallada. Aparece la ventana emergente de información detallada de hardware. En ella encontrará datos sobre el hardware del sistema.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
<figure id="DDU_Detail_Window">
  <title>Ventana de información detallada de la Utilidad de controlador de dispositivos</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject><imagedata fileref="../C/figures/DDU-detail.png" format="png" srccredit="Andreas"/></imageobject><textobject><phrase>Ventana de información detallada de la Utilidad de controlador de dispositivos</phrase> </textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>

    <para>Para instalar los controladores:</para>
    <para>Para instalar el controlador desde el depósito, realice los siguientes pasos:</para>


    <itemizedlist>
    <listitem><para>Haga clic en el nombre del dispositivo para el que desea instalar el controlador.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Haga clic en el vínculo Información junto al estado del controlador.</para></listitem>
    <listitem><para>Seleccione el botón de opción Paquete. Si la Utilidad de controlador de dispositivos tiene el depósito y la información del paquete en su base de datos, el campo de texto del botón de opción Paquete se rellena automáticamente con los detalles del paquete.</para></listitem>
    <listitem><para>Seleccione el depósito en cuestión y escriba los detalles del paquete manualmente si el campo de texto no se rellena automáticamente.</para></listitem>
    <listitem><para>Haga clic en "Instalar".</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>


    <para>Si ha descargado un paquete de controladores en el sistema nativo, realice los siguientes pasos para instalar el controlador:</para>

    <itemizedlist>
    <listitem><para>Haga clic en el nombre del dispositivo para el que desea instalar el controlador.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Seleccione el botón de opción Archivo/URL.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Haga clic en Buscar. Se muestra la ventana Buscar paquetes de controladores como se ilustra en la siguiente figura:</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

<figure id="DDU_Browse_Window">
  <title>Ventana Explorador de archivos de la Utilidad de controlador de dispositivos</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject> <imagedata fileref="../C/figures/DDU-browse.png" format="png" srccredit="Andreas"/> </imageobject> <textobject> <phrase>Ventana de exploración de archivos de la Utilidad de controlador de dispositivos</phrase> </textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>

    <itemizedlist>
    <listitem><para>Seleccione el archivo de paquete.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Haga clic en "Instalar". Aparece la ventana emergente Instalar controlador para indicar el progreso de la instalación.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
  
  <figure id="DDU_Install_Window">
  <title>Ventana de instalación de controladores de la Utilidad de controlador de dispositivos</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject><imagedata fileref="../C/figures/DDU-install.png" format="png" srccredit="Andreas"/></imageobject><textobject><phrase>Ventana de instalación de controladores de la Utilidad de controlador de dispositivos</phrase></textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>
 

    <para>Adición de otro depósito al sistema</para>
    <para>Para agregar un depósito nuevo al sistema, realice los siguientes pasos:</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Haga clic en la lista desplegable junto al botón de opción Paquete.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Seleccione Agregar depósito. Se muestra la ventana Administrador de depósitos como se ilustra en la siguiente figura:</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
  
  <figure id="DDU_repo_Window">
  <title>Ventana Agregar depósito de la Utilidad de controlador de dispositivos</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject> <imagedata fileref="../C/figures/DDU-addrepo.png" format="png" srccredit="Andreas"/> </imageobject> <textobject> <phrase>Ventana Agregar depósito de la Utilidad de controlador de dispositivos</phrase> </textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>

   <itemizedlist>
   <listitem><para>Escriba el nombre y la URL del depósito.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Haga clic en Agregar.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

    <para>Enviar la información del sistema a la lista HCL:</para>
    <para>Para enviar el sistema a la lista de compatibilidad de hardware, realice los siguientes pasos.</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Haga clic en Enviar en la ventana principal de la Utilidad de controlador de dispositivos. Se muestra la ventana Enviar información a Lista de compatibilidad de hardware como se ilustra en la siguiente figura. </para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
<figure id="DDU_Submit_Window">
  <title>Ventana de envío de la Utilidad de controlador de dispositivos</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject> <imagedata fileref="../C/figures/DDU-submit.png" format="png" srccredit="Andreas"/> </imageobject> <textobject> <phrase>Ventana de envío de la Utilidad de controlador de dispositivos</phrase> </textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>

<para>Escriba la siguiente información del sistema en los campos de texto correspondientes: </para>
   <itemizedlist>
    <listitem><para>Tipo de sistema: seleccione el tipo de sistema de la lista desplegable. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Nombre del fabricante: especifique el nombre del fabricante del sistema, como Hewlett-Packard o Dell.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Modelo: especifique el número de modelo completo del sistema que esté comprobando, como estación de trabajo HP xw8400. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>BIOS/Fabricante de firmware: especifique la información de la pantalla de configuración del BIOS que suele mostrarse al arrancar el sistema.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Tipo de CPU: especifique el nombre del fabricante de la CPU. Por ejemplo, Intel(R)Xeon(R)CPU5130@2.00GHz. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Información recopilada: compruebe si esta información refleja los detalles que haya especificado y envíelos a Oracle.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Comentarios generales: especifique cualquier tipo de información adicional del sistema cuyos detalles haya enviado. Asimismo, puede especificar información sobre si ha obtenido correctamente el sistema y los componentes para trabajar con el sistema operativo Oracle Solaris.</para>
    </listitem>
   </itemizedlist>
<para>Una vez enviada, recibirá un notificación de su solicitud y un enlace desde el que podrá acceder a ella. El equipo de revisión de Oracle verificará y publicará la información de su sistema en HCL.</para>
</sect1>
</article>
