<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" 
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
  <!ENTITY appversion10 "1.0">
  <!ENTITY appversion11 "1.1">
  <!ENTITY appversion12 "1.2">
  <!ENTITY appversion13 "1.3">
  <!ENTITY date10 "Maggio 2008">
  <!ENTITY date11 "Ottobre 2008">
  <!ENTITY date12 "Giugno 2009">
  <!ENTITY date13 "Marzo 2010">
  <!ENTITY manrevision "1.3">
  <!ENTITY app "<application>Utility driver</application>">
  <!ENTITY appname "Utility driver">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 12, 2002
  
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="it">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->

<title>Manuale di &appname;</title>
<articleinfo> 

<!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2008, 2010</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

 -->
<!-- If a role is not specified, the publisher/author is the same for
     all versions of the document.
 -->
<releaseinfo>Oracle Solaris 11 Express</releaseinfo> <pubdate>November 2010</pubdate>
<publisher> 
<publishername>Oracle Corporation</publishername> 
<address>
<street>500 Oracle Parkway</street>
<city>Redwood City</city><state>CA</state><postcode>94065</postcode>
<country>U.S.A.</country>
</address></publisher> 
<copyright>
<year>2008, 2010</year> 
<holder>Oracle Corporation</holder> 
</copyright> 

<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
     other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
     any of this.

    <revhistory>
    <revision> 
		<revnumber>&appname; V&appversion13;</revnumber> 
		<date>&date13;</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Oracle</para>
	  		<para role="publisher">Oracle</para>
		</revdescription> 
    </revision> 
    <revision> 
		<revnumber>&appname; V&appversion12;</revnumber> 
		<date>&date12;</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Oracle</para>
	  		<para role="publisher">Oracle</para>
		</revdescription> 
    </revision> 
    <revision> 
		<revnumber>&appname; V&appversion11;</revnumber> 
		<date>&date11;</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Oracle</para>
	  		<para role="publisher">Oracle</para>
		</revdescription> 
    </revision> 
    <revision> 
		<revnumber>&appname; V&appversion10;</revnumber> 
		<date>&date10;</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Oracle</para>
	  		<para role="publisher">Oracle</para>
		</revdescription> 
    </revision> 
    </revhistory> 
 -->

<abstract role="description">
<para>Manuale dell'utente di <application>Utility driver</application>.</para>
</abstract>
<legalnotice><para>Il software e la relativa documentazione vengono distribuiti sulla base di specifiche condizioni di licenza che prevedono restrizioni relative all’uso e alla divulgazione e sono inoltre protetti dalle leggi vigenti sulla proprietà intellettuale. Ad eccezione di quanto espressamente consentito dal contratto di licenza o dalle disposizioni di legge, nessuna parte può essere utilizzata, copiata, riprodotta, tradotta, diffusa, modificata, concessa in licenza, trasmessa, distribuita, presentata, eseguita, pubblicata o visualizzata in alcuna forma o con alcun mezzo. La decodificazione, il disassemblaggio o la decompilazione del software sono vietati, salvo che per garantire l’interoperabilità nei casi espressamente previsti dalla legge.</para>
<para>Le informazioni contenute nella presente documentazione potranno essere soggette a modifiche senza preavviso. Non si garantisce che la presente documentazione sia priva di errori. Qualora l’utente riscontrasse dei problemi, è pregato di segnalarli per iscritto a Oracle.</para>
<para>Qualora il software o la relativa documentazione vengano forniti al Governo degli Stati Uniti o a chiunque li abbia in licenza per conto del Governo degli Stati Uniti, sarà applicabile la clausola riportata di seguito:</para>
<para>U.S. GOVERNMENT RIGHTS Programs, software, databases, and related documentation and technical data delivered to U.S. Government customers are "commercial computer software" or "commercial technical data" pursuant to the applicable Federal Acquisition Regulation and agency-specific supplemental regulations. As such, the use, duplication, disclosure, modification, and adaptation shall be subject to the restrictions and license terms set forth in the applicable Government contract, and, to the extent applicable by the terms of the Government contract, the additional rights set forth in FAR 52.227-19, Commercial Computer Software License (December 2007). Oracle America, Inc., 500 Oracle Parkway, Redwood City, CA 94065.</para>
<para>Il presente software o hardware è stato sviluppato per un uso generico in varie applicazioni di gestione delle informazioni. Non è stato sviluppato né concepito per l’uso in campi intrinsecamente pericolosi, incluse le applicazioni che implicano un rischio di lesioni personali. Qualora il software o l’hardware venga utilizzato per impieghi pericolosi, è responsabilità dell’utente adottare tutte le necessarie misure di emergenza, backup e di altro tipo per garantirne la massima sicurezza di utilizzo. Oracle Corporation e le sue consociate declinano ogni responsabilità per eventuali danni causati dall’uso del software o dell’hardware per impieghi pericolosi.</para>
<para>Oracle e Java sono marchi registrati di Oracle e/o delle relative consociate. Altri nomi possono essere marchi dei rispettivi proprietari.</para>
<para>AMD, Opteron, il logo AMD e il logo AMD Opteron sono marchi o marchi registrati di Advanced Micro Devices. Intel e Intel Xeon sono marchi o marchi registrati di Intel Corporation. Tutti i marchi SPARC sono utilizzati in base alla relativa licenza e sono marchi o marchi registrati di SPARC International, Inc. UNIX è un marchio registrato concesso in licenza attraverso X/Open Company, Ltd.</para>
<para>Il software o l’hardware e la documentazione possono includere informazioni su contenuti, prodotti e servizi di terze parti o collegamenti agli stessi. Oracle Corporation e le sue consociate declinano ogni responsabilità ed escludono espressamente qualsiasi tipo di garanzia relativa a contenuti, prodotti e servizi di terze parti. Oracle Corporation e le sue consociate non potranno quindi essere ritenute responsabili per qualsiasi perdita, costo o danno causato dall’accesso a contenuti, prodotti o servizi di terze parti o dall’utilizzo degli stessi.</para>
</legalnotice>
</articleinfo> 

<!-- ============= Document Body ============================= -->


<!-- ============= Overview ============================== -->
<sect1 id="ddu-introduction">
  <title>Panoramica di Utility driver </title>
    <para>Utility driver è un'applicazione che consente di ottenere informazioni sui dispositivi del sistema nativo in cui è installato il sistema operativo Oracle Solaris. Utility driver consente di connettersi a IPS (Image Packaging System) e cercare driver per i dispositivi che ne sono sprovvisti. IPS è un repository per i pacchetti del sistema operativo Oracle Solaris. In tale repository è possibile trovare driver compatibili per i dispositivi. Utility driver consente di eseguire le operazioni seguenti:</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Ottenere informazioni sui dispositivi installati nel sistema nativo e verificare se esistono driver compatibili per tali dispositivi.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Cercare driver per i dispositivi del sistema sprovvisti di un driver collegato corrispondente.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Scaricare e installare i driver disponibili per i dispositivi del sistema.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Inviare informazioni sulle configurazioni di sistema all'elenco di compatibilità hardware.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

<para>Utility driver è integrato nel sistema operativo Oracle Solaris. Richiede Python 2.4 e Perl 5.8 o versioni successive. Il sistema Oracle Solaris è integrato per impostazione predefinita con Perl 5.8 e Python 2.4.</para>

</sect1>

<!--============== DDU interface ===========-->
<sect1 id="ddu-interface">
  <title>Interfaccia di Utility driver</title>
   <para>Utility driver viene eseguito automaticamente all'avvio del sistema. Se l'applicazione Utility driver rileva driver mancanti, viene creata una notifica sul desktop. Il driver mancante viene installato automaticamente dal repository.
    </para>
    <para>Per richiamare Utility driver manualmente, scegliere Applicazioni->Sistema->Utility driver dal desktop di Oracle Solaris. Viene visualizzata la finestra Utility driver riportata in seguito. 
    </para>
 <figure id="DDU_Main_Window">
  <title>Finestra principale di Utility driver</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject> <imagedata fileref="../C/figures/DDU-main.png" format="png" srccredit="Andreas"/> </imageobject> <textobject> <phrase>Finestra principale di Utility driver</phrase> </textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>
 <para>
Nella colonna Tipi vengono visualizzati i nomi delle categorie di dispositivi. Tra le categorie di dispositivi figurano: Audio, CPU, DVD, Memoria, Rete, Memorizzazione, USB, Video e Altro. Se si utilizza un computer portatile, è inclusa una categoria relativa alla batteria con informazioni sulla batteria del computer in uso. Nella colonna Dispositivo viene visualizzato l'elenco dei controller e dei nomi di dispositivo corrispondenti a ogni categoria di dispositivi. Nella colonna Driver vengono visualizzati i nomi dei driver esistenti o lo stato del driver esistente per ogni dispositivo. Se è disponibile un driver per un dispositivo installato nel sistema, ne viene visualizzato il nome. Altrimenti viene visualizzato lo stato del driver.
 </para>
    <para>Lo stato del driver può essere:</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>IPS: indica che non è presente alcun driver nel sistema, ma tale driver è disponibile in IPS. Il link Info consente di ottenere informazioni sul pacchetto esistente per il dispositivo corrispondente nel repository IPS. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>SVR4: indica che non è presente alcun driver nel sistema, ma che esiste un pacchetto SVR4 (System V Revision 4). Il link Info fornisce informazioni sul corrispondente pacchetto SVR4.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>DU: indica che non è presente alcun driver nel sistema, ma che esiste un pacchetto DU. Il link Info fornisce informazioni sul corrispondente pacchetto DU. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>UNK: indica che lo stato del driver è sconosciuto e che probabilmente non è presente alcun driver per il dispositivo corrispondente.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

    <para>Nota: quando si fa clic sul link Info, il campo di testo nel pulsante di opzione Pacchetto viene completato con le informazioni del relativo pacchetto. Fare clic sul pulsante Installa per installare il pacchetto.</para>
    <para>Nella finestra di Utility driver sono disponibili i pulsanti seguenti:</para> 
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Aggiorna: avvia la ricerca di dispositivi nel sistema. Se lo stato del driver è Driver mancante, fare clic sul pulsante Aggiorna. Ciò consente di avviare una ricerca nel sistema per trovare i dispositivi disponibili e i driver corrispondenti e visualizzare le informazioni correlate. A seguito dell'operazione, lo stato precedente del driver potrebbe cambiare. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Pacchetto: installa il driver dal repository IPS. Digitare il nome del pacchetto nel campo di testo e fare clic sul pulsante Installa per installare il relativo pacchetto.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>File/URL: installa il driver dell'URL o dal sistema nativo. Digitare il nome del file o l'URL del pacchetto nella casella di testo. Fare clic sul pulsante Sfoglia per individuare il pacchetto nel sistema e installarlo. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>?: consente di visualizzare la Guida in linea di Utility driver. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Chiudi: chiude Utility driver.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Invia: invia le configurazioni del sistema in uso all'elenco di compatibilità hardware di Oracle Solaris.  </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Installa: installa i driver mancanti. Viene visualizzato il menu a comparsa Installa, indicante lo stato dell'installazione.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
</sect1>

<!--============== Working with DDU  ===========-->
<sect1 id="ddu-working">
  <title>Utilizzo di Utility driver</title>
    <para>Per ottenere le informazioni hardware del sistema in uso:</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Fare clic con il pulsante destro del mouse su un dispositivo qualsiasi e scegliere Ottieni informazioni. Viene visualizzato il menu a comparsa delle informazioni hardware, in cui sono disponibili i dettagli dell'hardware del sistema.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
<figure id="DDU_Detail_Window">
  <title>Finestra Ottieni informazioni di Utility driver</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject> <imagedata fileref="../C/figures/DDU-detail.png" format="png" srccredit="Andreas"/> </imageobject> <textobject> <phrase>Finestra Ottieni informazioni di Utility driver</phrase> </textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>

    <para>Per installare i driver:</para>
    <para>Eseguire le operazioni descritte di seguito per installare il driver dal repository:</para>


    <itemizedlist>
    <listitem><para>Fare clic sul nome del dispositivo per cui si desidera installare il driver.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Fare clic sul link Info accanto allo stato del driver.</para></listitem>
    <listitem><para>Selezionare il pulsante di opzione Pacchetto. Se Utility driver presenta il repository e le informazioni di pacchetto nel proprio database, i dettagli del pacchetto vengono inseriti automaticamente nel campo di testo del pulsante di opzione Pacchetto.</para></listitem>
    <listitem><para>Selezionare il repository appropriato e digitare manualmente i dettagli del pacchetto se il campo di testo non viene completato automaticamente.</para></listitem>
    <listitem><para>Fare clic su Installa.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>


    <para>Se è stato scaricato un pacchetto di driver nel sistema nativo, eseguire le operazioni descritte di seguito per installare il driver:</para>

    <itemizedlist>
    <listitem><para>Fare clic sul nome del dispositivo per il quale si desidera installare il driver.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Selezionare il pulsante di opzione File/URL.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Fare clic su Sfoglia. Viene visualizzata la finestra Sfoglia pacchetti driver riportata in seguito.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

<figure id="DDU_Browse_Window">
  <title>Finestra del browser di file di Utility driver</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject><imagedata fileref="../C/figures/DDU-browse.png" format="png" srccredit="Andreas"/></imageobject><textobject><phrase>Finestra del browser di file di Utility driver </phrase></textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>

    <itemizedlist>
    <listitem><para>Selezionare il file di pacchetto.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Fare clic su Installa. Viene visualizzato il menu a comparsa Installa driver, indicante lo stato dell'installazione.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
  
  <figure id="DDU_Install_Window">
  <title>Finestra Installa driver di Utility driver</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject> <imagedata fileref="../C/figures/DDU-install.png" format="png" srccredit="Andreas"/> </imageobject> <textobject> <phrase>Finestra Installa driver di Utility driver</phrase> </textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>
 

    <para>Per aggiungere un altro repository al sistema</para>
    <para>Per aggiungere un nuovo repository al sistema, attenersi alla seguente procedura:</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Fare clic sull'elenco a discesa accanto al pulsante di opzione Pacchetto.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Selezionare Aggiungi repository. Viene visualizzata la finestra del manager dei repository riportata in seguito:</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
  
  <figure id="DDU_repo_Window">
  <title>Finestra di aggiunta repository di Utility driver</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject> <imagedata fileref="../C/figures/DDU-addrepo.png" format="png" srccredit="Andreas"/> </imageobject> <textobject> <phrase>Finestra di aggiunta repository di Utility driver</phrase> </textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>

   <itemizedlist>
   <listitem><para>Digitare il nome e l'URL del repository.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Fare clic su Aggiungi.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

    <para>Per inviare le informazioni sul sistema all'elenco di compatibilità hardware:</para>
    <para>Per inviare il sistema in uso a HCL, seguire questa procedura:</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Fare clic sul pulsante Invia nella finestra principale di Utility driver. Viene visualizzata la finestra di invio delle informazioni a HCL riportata in seguito. </para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
<figure id="DDU_Submit_Window">
  <title>Finestra di invio di Utility driver</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject> <imagedata fileref="../C/figures/DDU-submit.png" format="png" srccredit="Andreas"/> </imageobject> <textobject> <phrase>Finestra di invio di Utility driver</phrase> </textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>

<para>Digitare le seguenti informazioni sul sistema negli appositi campi di testo: </para>
   <itemizedlist>
    <listitem><para>Tipo di sistema: selezionare un tipo di sistema dall'elenco a discesa. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Nome produttore: digitare il nome del produttore del sistema, ad esempio Hewlett-Packard o Dell.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Modello: digitare il numero di modello completo del sistema testato, ad esempio Workstation HP xw8400. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Produttore BIOS/Firmware: digitare le informazioni contenute nelle schermate delle impostazioni del BIOS, in genere visualizzate durante l'avvio del sistema.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Tipo CPU: digitare il nome del produttore della CPU. Esempio: CPU 5130 Intel(R)Xeon(R) 2 GHz. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Informazioni raccolte: verificare se tali informazioni corrispondono a quelle specificate e inviarle a Oracle.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Note generali: digitare eventuali informazioni aggiuntive sul sistema. È anche possibile digitare informazioni sull'integrazione del sistema e dei componenti per il corretto funzionamento con il sistema operativo Oracle Solaris.</para>
    </listitem>
   </itemizedlist>
<para>Al momento dell'invio si riceveranno una notifica dell'operazione e un collegamento tramite il quale si accede alle informazioni inviate. Il team di revisione di Oracle verificherà e pubblicherà le informazioni sul sistema nell'elenco di compatibilità hardware.</para>
</sect1>
</article>
