<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" 
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
  <!ENTITY appversion10 "1.0">
  <!ENTITY appversion11 "1.1">
  <!ENTITY appversion12 "1.2">
  <!ENTITY appversion13 "1.3">
  <!ENTITY date10 "Maio de 2008">
  <!ENTITY date11 "Outubro de 2008">
  <!ENTITY date12 "Junho de 2009">
  <!ENTITY date13 "Março de 2010">
  <!ENTITY manrevision "1.3">
  <!ENTITY app "<application>Utilitário de Drivers de Dispositivos<application>">
  <!ENTITY appname "Utilitário de Drivers de Dispositivos">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 12, 2002
  
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="pt_BR">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->

<title>Manual do &appname;</title>
<articleinfo> 

<!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2008, 2010</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

 -->
<!-- If a role is not specified, the publisher/author is the same for
     all versions of the document.
 -->
<releaseinfo>Oracle Solaris 11 Express</releaseinfo> <pubdate>November 2010</pubdate>
<publisher> 
<publishername>Oracle Corporation</publishername> 
<address>
<street>500 Oracle Parkway</street>
<city>Redwood City</city><state>CA</state><postcode>94065</postcode>
<country>U.S.A.</country>
</address></publisher> 
<copyright>
<year>2008, 2010</year> 
<holder>Oracle Corporation</holder> 
</copyright> 

<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
     other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
     any of this.

    <revhistory>
    <revision> 
		<revnumber>&appname; V&appversion13;</revnumber> 
		<date>&date13;</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Oracle</para>
	  		<para role="publisher">Oracle</para>
		</revdescription> 
    </revision> 
    <revision> 
		<revnumber>&appname; V&appversion12;</revnumber> 
		<date>&date12;</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Oracle</para>
	  		<para role="publisher">Oracle</para>
		</revdescription> 
    </revision> 
    <revision> 
		<revnumber>&appname; V&appversion11;</revnumber> 
		<date>&date11;</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Oracle</para>
	  		<para role="publisher">Oracle</para>
		</revdescription> 
    </revision> 
    <revision> 
		<revnumber>&appname; V&appversion10;</revnumber> 
		<date>&date10;</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Oracle</para>
	  		<para role="publisher">Oracle</para>
		</revdescription> 
    </revision> 
    </revhistory> 
 -->

<abstract role="description">
<para>Manual do usuário do <application>Utilitário de Drivers de Dispositivos</application>.</para>
</abstract>
<legalnotice><para>Este programa de computador e sua documentação são fornecidos sob um contrato de licença que contém restrições sobre seu uso e divulgação, sendo também protegidos pela legislação de propriedade intelectual. Exceto em situações expressamente permitidas no contrato de licença ou por lei, não é permitido usar, reproduzir, traduzir, divulgar, modificar, licenciar, transmitir, distribuir, expor, executar, publicar ou exibir qualquer parte deste programa de computador e de sua documentação, de qualquer forma ou através de qualquer meio. Não é permitida a engenharia reversa, a desmontagem ou a descompilação deste programa de computador, exceto se exigido por lei para obter interoperabilidade.</para>
<para>As informações contidas neste documento estão sujeitas a alteração sem aviso prévio. A Oracle Corporation não garante que tais informações estejam isentas de erros. Se você encontrar algum erro, por favor, nos envie uma descrição de tal problema por escrito.</para>
<para>Se este programa de computador, ou sua documentação, for entregue / distribuído(a) ao Governo dos Estados Unidos ou a qualquer outra parte que licencie os Programas em nome daquele Governo, a seguinte nota será aplicável:</para>
<para>U.S. GOVERNMENT RIGHTS Programs, software, databases, and related documentation and technical data delivered to U.S. Government customers are "commercial computer software" or "commercial technical data" pursuant to the applicable Federal Acquisition Regulation and agency-specific supplemental regulations. As such, the use, duplication, disclosure, modification, and adaptation shall be subject to the restrictions and license terms set forth in the applicable Government contract, and, to the extent applicable by the terms of the Government contract, the additional rights set forth in FAR 52.227-19, Commercial Computer Software License (December 2007). Oracle America, Inc., 500 Oracle Parkway, Redwood City, CA 94065.</para>
<para>Este programa de computador foi desenvolvido para uso em diversas aplicações de gerenciamento de informações. Ele não foi desenvolvido nem projetado para uso em aplicações inerentemente perigosas, incluindo aquelas que possam criar risco de lesões físicas. Se utilizar este programa em aplicações perigosas, você será responsável por tomar todas e quaisquer medidas apropriadas em termos de segurança, backup e redundância para garantir o uso seguro de tais programas de computador. A Oracle Corporation e suas afiliadas se isentam de qualquer responsabilidade por quaisquer danos causados pela utilização deste programa de computador em aplicações perigosas.</para>
<para>Oracle e Java são marcas comerciais registradas da Oracle Corporation e/ou de suas empresas afiliadas. Outros nomes podem ser marcas comerciais de seus respectivos proprietários.</para>
<para>AMD, Opteron, o logotipo da AMD e o logotipo do AMD Opteron são marcas comerciais ou marcas comerciais registradas da Advanced Micro Devices. Intel e Intel Xeon são marcadas comerciais ou marcas comerciais registradas da Intel Corporation. Todas as marcas comerciais SPARC são usadas sob licença e são marcas comerciais ou marcas comerciais registradas da SPARC International, Inc. UNIX é uma marca comercial registrada licenciada por meio do consórcio X/Open Company Ltd.</para>
<para>Este programa e sua documentação podem oferecer acesso ou informações relativas a conteúdos, produtos e serviços de terceiros. A Oracle Corporation e suas empresas afiliadas não fornecem quaisquer garantias relacionadas a conteúdos, produtos e serviços de terceiros e estão isentas de quaisquer responsabilidades associadas a eles. A Oracle Corporation e suas empresas afiliadas não são responsáveis por quaisquer tipos de perdas, despesas ou danos incorridos em conseqüência do acesso ou da utilização de conteúdos, produtos ou serviços de terceiros.</para>
</legalnotice>
</articleinfo> 

<!-- ============= Document Body ============================= -->


<!-- ============= Overview ============================== -->
<sect1 id="ddu-introduction">
  <title>Visão Geral do Utilitário de Drivers de Dispositivos</title>
    <para>O Utilitário de Drivers de Dispositivos é um aplicativo que fornece informações sobre os dispositivos do seu sistema nativo que tenham o sistema operacional (OS) instalado. O Utilitário de Drivers de Dispositivos permite conectar-se ao Image Packaging System (IPS) e procurar drivers de dispositivo para aqueles dispositivos que não possuem drivers anexados. O IPS é um repositório de pacotes do SO Oracle Solaris. É possível encontrar drivers adequados neste repositório. Use o aplicativo Utilitário de Drivers de Dispositivos para realizar as seguintes funções:</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Obter informações sobre os dispositivos instalados no sistema nativo e verificar se existem os drivers correspondentes de tais dispositivos.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Buscar drivers para os dispositivos do sistema que não não tenham correspondência com o driver anexado.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Baixar e instalar os drivers de dispositivo para os dispositivos no seu sistema.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Submeter configurações de sistema para o HCL.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

<para>Utilitários de Drivers de Dispositivos integrados com o Oracle Solaris OS. Este utilitário requer ao menos a versão Python 2.4 e versão Perl 5.8. Por outro lado, o Oracle Solaris OS é por padrão integrado com a versão Perl 5.8 e versão Python 2.4.</para>

</sect1>

<!--============== DDU interface ===========-->
<sect1 id="ddu-interface">
  <title>Interface do Utilitário de Drivers de Dispositivos</title>
   <para>Utilitário de Drivers de Dispositivos começa a rodar no sistema automaticamente quando você inicia o sistema. Aparece uma notificação na área de trabalho se o aplicativo do Utilitário de Drivers de Dispositivos encontra qualquer driver faltante. O driver faltante é instalado automaticamente a partir do repositório.
    </para>
    <para>Para invocar manualmente o Utilitário de Drivers de Dispositivos, clique em Aplicativos->Sistema->Área de trabalho do Utilitário de Drivers de Dispositivos no Oracle Solaris OS. A janela do Utilitário de Drivers de Dispositivos é exibida de acordo com a seguinte figura. 
    </para>
 <figure id="DDU_Main_Window">
  <title>Janela principal do Utilitário de Drivers de Dispositivos</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject> <imagedata fileref="../C/figures/DDU-main.png" format="png" srccredit="Andreas"/> </imageobject> <textobject> <phrase>Janela principal do Utilitário de Drivers de Dispositivos</phrase> </textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>
 <para>
A coluna Tipos mostra os nomes das categorias de dispositivos. Várias categorias de dispositivo são Áudio, CPU, DVD, Memória, Rede, Armanezamento, USB, Vídeo e outros. Se você está usando um laptop, haverá uma categoria de bateria exibindo quais as informações fornecidas sobre a bateria do seu laptop. A coluna Dispositivo exibe a lista de controladores e nomes de dispositivos correspondentes a cada categoria de dispositivo. A coluna Driver mostra os nomes dos drivers de dispositivo existentes ou o status do driver existente de cada dispositivo. O nome do driver de dispositivo é exibido se o driver existe para o respectivo dispositivo no sistema. Caso diferente, o status do driver é exibido.
 </para>
    <para>O status dos drivers de dispositivo pode ser:</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>IPS: Indica que não há driver no sistema, mas o driver existe no IPS. O Info link fornece as informações sobre o pacote que existe para o dispositivo correspondente no repositório IPS. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>SVR4: Indica que não há driver no sistema, mas existe um pacote SVR4 (Sistema de revisão V 4). O Info link fornece as correspondentes informações do pacote SVR4.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>DU: Indica que não há driver no sistema, mas existe um pacote DU. O Info link fornece as informações relacionadas ao pacote DU. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>UNK: Indica que o status do driver é desconhecido e provavlemente não há driver para o dispositivo correspondente.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

    <para>Nota: Ao clicar em Info link, o campo de texto no botão rádio do pacote aparece como pop-up com as informações relativas ao pacote. Clique no botão Instalar para instalar o pacote.</para>
    <para>A janela Utilitário de Drivers de Dispositivos oferece os seguintes botões:</para> 
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Atualizar: pede ao sistema que procure os dispositivos. Se o status do driver de dispositivo for Driver ausente, clique no botão Atualizar. Essa ação procura os dispositivos e os drivers correspondentes no sistema e exibe as informações. Isso pode alterar o status anterior do driver de dispositivo. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Pacote: Instala o driver a partir do repositório IPS. Digite o nome do pacote no campo de texto e clique no botão Instalar para instalar o pacote relacionado.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Arquivo/URL: Instala o driver a partir da URL ou do sistema nativo. Digite o nome do arquivo ou a URL do pacote na caixa de texto. Clique no botão Procurar para localizar e instalar o pacote no sistema. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Ajuda: exibe a ajuda on-line do Utilitário de Drivers de Dispositivos. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Fechar: fecha o Utilitário de Drivers de Dispositivos.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Enviar: enviar as configurações do sistema à Lista de compatibilidade de hardware (HCL).  </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Instalar: Instala os drivers faltantes. A janela pop-up de instalação é exibida, indicando o progresso da instalação.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
</sect1>

<!--============== Working with DDU  ===========-->
<sect1 id="ddu-working">
  <title>Trabalhando com o Utilitário de Drivers de Dispositivos</title>
    <para>Para obter os detalhes sobre o hardware do sistema:</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Clique com o botão direito do mouse em qualquer dispositivo e clique em Informações detalhadas. A janela pop-up Informações detalhadas do hardware é exibida com detalhes sobre o hardware do sistema.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
<figure id="DDU_Detail_Window">
  <title>Janela Informações Detalhadas do Utilitário de Drivers de Dispositivos</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject> <imagedata fileref="../C/figures/DDU-detail.png" format="png" srccredit="Andreas"/> </imageobject> <textobject> <phrase>Janela Informação Detalhada do Utilitário de Drivers de Dispositivos</phrase> </textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>

    <para>Instalar drivers:</para>
    <para>Realizar as seguintes etapas para instalar o driver a partir de um repositório:</para>


    <itemizedlist>
    <listitem><para>Clique no nome do dispositivo para o qual você deseja instalar o driver:</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Clique em Info link localizado próximo ao status do driver.</para></listitem>
    <listitem><para>Selecione o botão rádio do pacote. Se o Utilitário de Drivers de Dispositivos tem o repositório e as informações do pacote da base de dados, os detalhes do pacote irão aparecer automaticamente como pop-up no campo de texto do botão rádio do pacote. </para></listitem>
    <listitem><para>Selecione um repositório relevante e digite os detalhes do pacote manualmente, se o campo de texto não for preenchido automaticamente.</para></listitem>
    <listitem><para>Clique em Instalar.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>


    <para>Se você baixou um pacote de driver no seu sistema nativo, realize as seguintes etapas para instalar o driver:</para>

    <itemizedlist>
    <listitem><para>Clique no nome do dispositivo para o qual você deseja instalar o driver:</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Selecione o botão rádio Arquivo/URL:</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Clique em Procurar. A janela de busca de pacotes de drivers é exibida de acordo com a seguinte figura.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

<figure id="DDU_Browse_Window">
  <title>Janela de busca de arquivo do utilitário de drivers de dispositivos</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject> <imagedata fileref="../C/figures/DDU-browse.png" format="png" srccredit="Andreas"/> </imageobject> <textobject> <phrase>Janela de busca de arquivo do utilitário de drivers de dispositivos</phrase></textobject>  
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>

    <itemizedlist>
    <listitem><para>Selecione um arquivo de pacote.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Clique em Install. A janela pop-up Instalar driver é exibida indicando o progresso da instalação.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
  
  <figure id="DDU_Install_Window">
  <title>Janela Instalar Driver do Utilitário de Drivers de Dispositivos</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject> <imagedata fileref="../C/figures/DDU-install.png" format="png" srccredit="Andreas"/> </imageobject> <textobject> <phrase>Janela Instalar Driver do Utilitário de Drivers de Dispositivos</phrase> </textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>
 

    <para>Adicionar um outro repositório ao sistema</para>
    <para>Realize as seguintes etapas para adicionar um novo repositório ao sistema:</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Clique na lista drop-down que está próximo ao botão rádio do pacote.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Selecione Adicionar repositório. A janela do gerenciador de repositórios é exibida de acordo com a seguinte figura:</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
  
  <figure id="DDU_repo_Window">
  <title>Janela Adicionar Repositório do Utilitário de Drivers de Dispositivos</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject> <imagedata fileref="../C/figures/DDU-addrepo.png" format="png" srccredit="Andreas"/> </imageobject> <textobject> <phrase>Janela Adicionar Repositório do Utilitário de Drivers de Dispositivos</phrase></textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>

   <itemizedlist>
   <listitem><para>Digite o nome e a URL do repositório.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Clique em Adicionar.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

    <para>Submeter seu sistema ao HCL:</para>
    <para>Realize as etapas seguintes para submeter o seu sistema ao HCL.</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Clique no botão Submeter na janela principal do Utilitário de Drivers de Dispositivos. A janela HCL para submeter informação é exibida de acordo com a seguinte figura: </para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
<figure id="DDU_Submit_Window">
  <title>Janela de Submissão do Utilítário de Drivers de Dispositivos</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject> <imagedata fileref="../C/figures/DDU-submit.png" format="png" srccredit="Andreas"/> </imageobject> <textobject> <phrase>Janela de Submissão do Utilítário de Drivers de Dispositivos</phrase></textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>

<para>Digite a informação de sistema a seguir nos correspondentes campos de texto: </para>
   <itemizedlist>
    <listitem><para>Tipo de sistema: selecione o tipo de sistema na lista suspensa. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Nome do fabricante: digite o nome do criador do sistema, como Hewlett-Packard ou Dell.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Modelo: digite o número completo do modelo do sistema que está sendo testado, como HP xw8400 Workstation. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Criador do BIOS/Firmware: digite as informações da tela Configuração do BIOS exibidas normalmente durante a inicialização do sistema.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Tipo de CPU: digite o nome do fabricante da CPU. Por exemplo, Intel(R)Xeon(R)CPU5130@2.00GHz. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Informações coletadas: verifique se estas informações correspondem às informações detalhadas que você especificou e envie-as à Oracle.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Notas gerais: digite informações adicionais sobre o sistema cujas informações detalhadas estão sendo enviadas. Também é possível digitar informações sobre como você conseguiu que o sistema e os componentes funcionassem com êxito no SO Oracle Solaris.</para>
    </listitem>
   </itemizedlist>
<para>Em submissão, você receberá uma validação da sua submissão e um link onde a mesma encontra-se disponível. O time de auditoria da Oracle irá verificar e publicar as informações do seu sistema no HCL.</para>
</sect1>
</article>
