<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" 
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
  <!ENTITY appversion10 "1.0">
  <!ENTITY appversion11 "1.1">
  <!ENTITY appversion12 "1.2">
  <!ENTITY appversion13 "1.3">
  <!ENTITY date10 "Mai 2008">
  <!ENTITY date11 "Oktober 2008">
  <!ENTITY date12 "Juni 2009">
  <!ENTITY date13 "März 2010">
  <!ENTITY manrevision "1.3">
  <!ENTITY app "<application>Gerätetreiber-Dienstprogramm</application>">
  <!ENTITY appname "Gerätetreiber-Dienstprogramm">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 12, 2002
  
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="de">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->

<title>&appname; Handbuch</title>
<articleinfo> 

<!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2008, 2010</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

 -->
<!-- If a role is not specified, the publisher/author is the same for
     all versions of the document.
 -->
<releaseinfo>Oracle Solaris 11 Express</releaseinfo> <pubdate>November 2010</pubdate>
<publisher> 
<publishername>Oracle Corporation</publishername> 
<address>
<street>500 Oracle Parkway</street>
<city>Redwood City</city><state>CA</state><postcode>94065</postcode>
<country>U.S.A.</country>
</address></publisher> 
<copyright>
<year>2008, 2010</year> 
<holder>Oracle Corporation</holder> 
</copyright> 

<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
     other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
     any of this.

    <revhistory>
    <revision> 
		<revnumber>&appname; V&appversion13;</revnumber> 
		<date>&date13;</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Oracle</para>
	  		<para role="publisher">Oracle</para>
		</revdescription> 
    </revision> 
    <revision> 
		<revnumber>&appname; V&appversion12;</revnumber> 
		<date>&date12;</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Oracle</para>
	  		<para role="publisher">Oracle</para>
		</revdescription> 
    </revision> 
    <revision> 
		<revnumber>&appname; V&appversion11;</revnumber> 
		<date>&date11;</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Oracle</para>
	  		<para role="publisher">Oracle</para>
		</revdescription> 
    </revision> 
    <revision> 
		<revnumber>&appname; V&appversion10;</revnumber> 
		<date>&date10;</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Oracle</para>
	  		<para role="publisher">Oracle</para>
		</revdescription> 
    </revision> 
    </revhistory> 
 -->

<abstract role="description">
<para>Benutzerhandbuch für das <application>Gerätetreiber-Dienstprogramm</application>.</para>
</abstract>
<legalnotice><para>Diese Software und zugehörige Dokumentation werden im Rahmen eines Lizenzvertrages zur Verfügung gestellt, der Einschränkungen hinsichtlich Nutzung und Offenlegung enthält und durch Gesetze zum Schutz geistigen Eigentums geschützt ist. Sofern nicht ausdrücklich in Ihrem Lizenzvertrag vereinbart oder gesetzlich geregelt, darf diese Software weder ganz noch teilweise in irgendeiner Form oder durch irgendein Mittel zu irgendeinem Zweck kopiert, reproduziert, übersetzt, gesendet, verändert, lizenziert, übertragen, verteilt, ausgestellt, ausgeführt, veröffentlicht oder angezeigt  werden. Reverse Engineering, Disassemblierung oder Dekompilierung der Software ist verboten, es sei denn, dies ist erforderlich, um die gesetzlich vorgesehene Interoperabilität mit anderer Software zu ermöglichen.</para>
<para>Die hier angegebenen Informationen können jederzeit und ohne vorherige Ankündigung geändert werden. Wir übernehmen keine Gewähr für deren Richtigkeit. Sollten Sie Fehler oder Unstimmigkeiten finden, bitten wir Sie, uns diese schriftlich mitzuteilen.</para>
<para>Wird diese Software oder zugehörige Dokumentation an die Regierung der Vereinigten Staaten von Amerika bzw. einen Lizenznehmer im Auftrag der Regierung der Vereinigten Staaten von Amerika geliefert, gilt Folgendes:</para>
<para>U.S. GOVERNMENT RIGHTS Programs, software, databases, and related documentation and technical data delivered to U.S. Government customers are "commercial computer software" or "commercial technical data" pursuant to the applicable Federal Acquisition Regulation and agency-specific supplemental regulations. As such, the use, duplication, disclosure, modification, and adaptation shall be subject to the restrictions and license terms set forth in the applicable Government contract, and, to the extent applicable by the terms of the Government contract, the additional rights set forth in FAR 52.227-19, Commercial Computer Software License (December 2007).  Oracle America, Inc., 500 Oracle Parkway, Redwood City, CA 94065, USA.</para>
<para>Diese Software oder Hardware ist für die allgemeine Anwendung in verschiedenen Informationsmanagementanwendungen konzipiert. Sie ist nicht für den Einsatz in potenziell gefährlichen Anwendungen bzw. Anwendungen mit einem potenziellen Risiko von Personenschäden geeignet. Falls die Software oder Hardware für solche Zwecke verwendet wird, verpflichtet sich der Lizenznehmer, sämtliche erforderlichen Maßnahmen wie Fail Safe, Backups und Redundancy zu ergreifen, um den sicheren Einsatz dieser Software oder Hardware zu gewährleisten. Oracle Corporation und ihre verbundenen Unternehmen übernehmen keinerlei Haftung für Schäden, die beim Einsatz dieser Software oder Hardware in gefährlichen Anwendungen entstehen.</para>
<para>Oracle und Java sind eingetragene Marken von Oracle und/oder ihren  verbundenen Unternehmen. Andere Namen und Bezeichnungen können Marken ihrer jeweiligen Inhaber sein.</para>
<para>AMD, Opteron, das AMD-Logo und das AMD-Opteron-Logo sind Marken oder eingetragene Marken von Advanced Micro Devices. Intel und Intel Xeon sind Marken oder eingetragene Marken der Intel Corporation. Alle SPARC-Marken werden in Lizenz verwendet und sind Marken oder eingetragene Marken der SPARC International, Inc. UNIX ist eine durch X/Open Company, Ltd lizenzierte, eingetragene Marke.</para>
<para>Diese Software oder Hardware und die zugehörige Dokumentation können Zugriffsmöglichkeiten auf Inhalte, Produkte und Serviceleistungen von Dritten enthalten. Oracle Corporation und ihre verbundenen Unternehmen übernehmen keine Verantwortung für Inhalte, Produkte und Serviceleistungen von Dritten und lehnen ausdrücklich jegliche Art von Gewährleistung diesbezüglich ab. Oracle Corporation und ihre verbundenen Unternehmen übernehmen keine Verantwortung für Verluste, Kosten oder Schäden, die aufgrund des Zugriffs oder der Verwendung von Inhalten, Produkten und Serviceleistungen von Dritten entstehen.</para>
</legalnotice>
</articleinfo> 

<!-- ============= Document Body ============================= -->


<!-- ============= Overview ============================== -->
<sect1 id="ddu-introduction">
  <title>Übersicht über das Gerätetreiber-Dienstprogramm</title>
    <para>Das Gerätetreiber-Dienstprogramm ist eine Anwendung, die Informationen über diejenigen Geräte Ihres Systems bereitstellt, auf denen das Betriebssystem Oracle Solaris installiert ist. Das Gerätetreiber-Dienstprogramm ermöglicht Ihnen die Verbindung mit dem Image Packaging System (IPS) sowie die Suche nach Gerätetreibern bei Geräten, für die keine Treiber vorhanden sind. IPS ist eine Datenbank für die Open Solaris OS-Pakete. In dieser Datenbank können Sie nach geeigneten Treibern für die Geräte suchen. Mit dem Gerätetreiber-Dienstprogramm können Sie folgende Aufgaben ausführen:</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Informationen über auf Ihrem System installierte Geräte abrufen und prüfen, ob die entsprechenden Gerätetreiber vorhanden sind</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Treiber für Geräte suchen, für die keine passenden Treiber vorhanden sind.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Gerätetreiber für das System herunterladen und installieren.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Systemkonfigurationen an die HKL senden.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

<para>Das Gerätetreiber-Dienstprogramm ist in Oracle Solaris integriert. Dieses Dienstprogramm erfordert mindestens die Version 2.4 von Python und die Version 5.8 von Perl. Oracle Solaris OS ist standardmäßig in Version 5.8 von Perl und Version 2.4 von Python integriert.</para>

</sect1>

<!--============== DDU interface ===========-->
<sect1 id="ddu-interface">
  <title>Benutzeroberfläche des Gerätetreiber-Dienstprogramms</title>
   <para>Das Gerätetreiber-Dienstprogramm wird automatisch beim Systemstart auf dem System gestartet. Wenn das Gerätetreiber-Dienstprogramm einen fehlenden Treiber findet, wird eine entsprechende Benachrichtigung auf dem Desktop angezeigt. Der fehlende Treiber wird automatisch aus dem Repository installiert.
    </para>
    <para>Um das Gerätetreiber-Dienstprogramm manuell aufzurufen, klicken Sie auf dem Desktop von Oracle Solaris OS auf „Anwendungen“ -> „System“ -> „Gerätetreiber-Dienstprogramm“. Es wird das Fenster des Gerätetreiber-Dienstprogramms wie nachfolgend dargestellt angezeigt. 
    </para>
 <figure id="DDU_Main_Window">
  <title>Gerätetreiber-Dienstprogramm - Hauptfenster</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject> <imagedata fileref="../C/figures/DDU-main.png" format="png" srccredit="Andreas"/> </imageobject> <textobject> <phrase>Gerätetreiber-Dienstprogramm - Hauptfenster</phrase> </textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>
 <para>
In der Spalte „Types“ (Typen) werden die Gerätekategorienamen angezeigt. Zu den Gerätekategorien zählen z. B. Audio, Prozessor, DVD, Arbeitsspeicher, Netzwerk, Speicher, USB, Video und Sonstige. Wenn Sie mit einem Laptop arbeiten, steht auch eine Kategorie  „Akku“ zur Verfügung, die Informationen über den Akku des Laptops liefert. In der Spalte „Gerät“ (Device) wird die Liste der Controller und Gerätenamen angezeigt, die den einzelnen Gerätekategorien entsprechen. In der Spalte „Treiber“ (Driver) werden die Namen der vorhandenen Gerätetreiber bzw. der Status des vorhandenen Gerätetreibers für jedes Gerät angezeigt. Der Name des Gerätetreibers wird angezeigt, wenn der Treiber für das entsprechende Gerät im System vorhanden ist. Sonst wird der Status des Treibers angezeigt.
 </para>
    <para>Der Gerätetreiber kann folgenden Status haben:</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>IPS: Zeigt an, dass kein Treiber im System, jedoch in IPS vorhanden ist. Der Infolink stellt Informationen über das Paket bereit, das im IPS-Repository für das entsprechende Gerät vorhanden ist. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>SVR4: Zeigt an, dass kein Treiber im System vorhanden ist, jedoch ein SVR4-Paket (System V Revision 4). Der Infolink stellt Informationen über das SVR4-Paket bereit.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>DU: Zeigt an, dass kein Treiber im System vorhanden ist, jedoch ein DU-Paket. Der Infolink stellt Informationen über das entsprechende DU-Paket bereit. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>UNK: Zeigt an, dass der Status des Treibers unbekannt ist und wahrscheinlich kein Treiber für das entsprechende Gerät vorhanden ist.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

    <para>Hinweis: Wenn Sie auf den Infolink klicken, werden im Textfeld unter dem Optionsfeld „Paket“ Informationen über das entsprechende Paket angezeigt. Klicken Sie auf die Schaltfläche „Installieren“ (Install), um das Paket zu installieren.</para>
    <para>Das Fenster „Gerätetreiber-Dienstprogramm“ enthält folgende Schaltflächen: </para> 
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Aktualisieren (Refresh): Weist das System an, nach Geräten zu suchen. Wenn der Status des Gerätetreibers „Treiber fehlt“ (Driver Missing) lautet, klicken Sie auf die Schaltfläche „Aktualisieren“ (Refresh). Dann wird im System nach Geräten und entsprechenden Treibern gesucht, und die entsprechenden Informationen werden angezeigt. Durch diesen Vorgang kann der vorherige Status des Gerätetreibers geändert werden. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Paket (Package): Installiert Treiber aus dem IPS-Repository. Geben Sie den Paketnamen im Textfeld ein, und klicken Sie auf „Installieren“, um das entsprechende Paket zu installieren.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Datei/URL (File/URL): Installiert den Treiber aus der URL oder dem nativen System. Geben Sie den Dateinamen oder die URL des Pakets im Textfeld ein. Klicken Sie auf die Schaltfläche zum Durchsuchen, um das Paket auf dem System zu suchen und zu installieren. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Help (Hilfe): Zeigt die Onlinehilfe für Gerätetreiber-Dienstprogramm an. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Close (Schließen): Schließt Gerätetreiber-Dienstprogramm.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Submit (Senden): Sendet die Konfigurationen Ihres Systems an die Oracle Solaris-Hardwarekompatibilitätsliste (HKL).  </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Installieren (Install): Installiert die fehlenden Treiber. Das Popup-Fenster „Installieren“ (Install) zeigt den Fortschritt der Installation an.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
</sect1>

<!--============== Working with DDU  ===========-->
<sect1 id="ddu-working">
  <title>Arbeiten mit dem Gerätetreiber-Dienstprogramm</title>
    <para>So zeigen Sie detaillierte Informationen zur Hardware des Systems an:</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Klicken Sie mit der rechten Maustaste auf ein Gerät, und klicken Sie dann auf „Detaillierte Informationen“ (Detail Information). Im angezeigten Popup-Fenster „Detaillierte Informationen zur Hardware“ (Hardware Detail Information) finden Sie die detaillierte Angaben zur Hardware Ihres Systems.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
<figure id="DDU_Detail_Window">
  <title>Gerätetreiber-Dienstprogramm - Fenster „Detaillierte Informationen“</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject> <imagedata fileref="../C/figures/DDU-detail.png" format="png" srccredit="Andreas"/> </imageobject> <textobject> <phrase>Gerätetreiber-Dienstprogramm - Fenster „Detaillierte Informationen“</phrase> </textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>

    <para>So installieren Sie Treiber:</para>
    <para>Gehen Sie wie folgt vor, um den Treiber aus dem Repository zu installieren:</para>


    <itemizedlist>
    <listitem><para>Klicken Sie auf den Gerätenamen, um den entsprechenden Treiber zu installieren.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Klicken Sie auf den Infolink neben dem Treiberstatus.</para></listitem>
    <listitem><para>Wählen Sie das Optionsfeld „Paket“ (Package) aus. Wenn das Gerätetreiber-Dienstprogramm in der Datenbank über Informationen zum Repository und dem Paket verfügt, werden die Paketdetails automatisch im Textfeld unter dem Optionsfeld „Paket“ (Package) angezeigt.</para></listitem>
    <listitem><para>Wählen Sie das entsprechende Repository aus, und geben Sie die Paketdetails manuell ein, wenn das Textfeld nicht automatisch ausgefüllt wird.</para></listitem>
    <listitem><para>Klicken Sie auf „Installieren“ (Install).</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>


    <para>Wenn Sie ein Treiberpaket auf das native System heruntergeladen haben, gehen Sie zum Installieren des Treibers wie folgt vor:</para>

    <itemizedlist>
    <listitem><para>Klicken Sie auf den Gerätenamen, um den entsprechenden Treiber zu installieren.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Wählen Sie das Optionsfeld „Datei/URL“ (File/URL) aus.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Klicken Sie auf „Durchsuchen“ (Browse). Es wird das Fenster zum Durchsuchen der Treiberpakete wie nachfolgend dargestellt angezeigt.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

<figure id="DDU_Browse_Window">
  <title>Gerätetreiber-Dienstprogramm - Fenster zum Suchen nach Dateien</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject> <imagedata fileref="../C/figures/DDU-browse.png" format="png" srccredit="Andreas"/> </imageobject> <textobject> <phrase>Gerätetreiber-Dienstprogramm - Fenster zum Suchen nach Dateien</phrase> </textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>

    <itemizedlist>
    <listitem><para>Wählen Sie die Paketdatei.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Klicken Sie auf „Installieren“ (Install). Das Popup-Fenster „Treiber installieren“ (Install Driver) zeigt den Fortschritt der Installation an.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
  
  <figure id="DDU_Install_Window">
  <title>Gerätetreiber-Dienstprogramm - Fenster „Treiber installieren“</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject> <imagedata fileref="../C/figures/DDU-install.png" format="png" srccredit="Andreas"/> </imageobject> <textobject> <phrase>Gerätetreiber-Dienstprogramm - Fenster „Treiber installieren“</phrase> </textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>
 

    <para>So fügen Sie dem System ein weiteres Repository hinzu</para>
    <para>Führen Sie zum Hinzufügen eines neuen Repositorys folgende Schritte aus:</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Klicken Sie auf die Dropdown-Liste neben dem Optionsfeld „Paket“ (Package).</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Klicken Sie auf „Repository hinzufügen“ (Add repository). Es wird das Fenster zum Verwalten von Repositorys wie nachfolgend dargestellt angezeigt.</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
  
  <figure id="DDU_repo_Window">
  <title>Fenster zum Hinzufügen von Repositorys im Gerätetreiber-Dienstprogramm</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject> <imagedata fileref="../C/figures/DDU-addrepo.png" format="png" srccredit="Andreas"/> </imageobject> <textobject> <phrase>Fenster zum Hinzufügen von Repositorys im Gerätetreiber-Dienstprogramm</phrase> </textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>

   <itemizedlist>
   <listitem><para>Geben Sie den Namen und die URL für das Repository ein.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Klicken Sie auf „Hinzufügen“ (Add).</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

    <para>So senden Sie Ihr System an die HKL:</para>
    <para>Gehen Sie wie folgt vor, um das System an die HKL zu senden:</para>
    <itemizedlist>
    <listitem><para>Klicken Sie im Hauptfenster des Gerätetreiber-Dienstprogramms auf die Schaltfläche „Senden“ (Submit). Es wird das Fenster „Informationen an Hardwarekompatibilitätsliste senden“ (Submit Information To HCL) wie nachfolgend dargestellt angezeigt. </para>
    </listitem>
    </itemizedlist>
<figure id="DDU_Submit_Window">
  <title>Gerätetreiber-Dienstprogramm - Fenster zum Senden</title>
  <screenshot>
    <mediaobject> 
    <imageobject><imagedata fileref="../C/figures/DDU-submit.png" format="png" srccredit="Andreas"/></imageobject><textobject><phrase>Gerätetreiber-Dienstprogramm - Fenster zum Senden</phrase></textobject> 
  </mediaobject>
  </screenshot>
 </figure>

<para>Geben Sie folgende Systeminformationen in die entsprechenden Textfelder ein: </para>
   <itemizedlist>
    <listitem><para>Systemtyp (System type): Wählen Sie den Systemtyp aus der Dropdown-Liste aus. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Herstellername (Manufacturer name): Geben Sie den Namen des Systemherstellers ein (beispielsweise Hewlett-Packard oder Dell).</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Modell (Model): Geben Sie die vollständige Modellnummer des Systems ein, das geprüft wird (beispielsweise HP xw8400 Workstation). </para>
    </listitem>
    <listitem><para>BIOS/Firmware-Hersteller (BIOS/Firmware Maker): Geben Sie die Informationen im Fenster „BIOS Setup“ ein, das normalerweise angezeigt wird, während das System gestartet wird.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>CPU-Typ (CPU type): Geben Sie den Namen des CPU-Herstellers ein. Beispiel: Intel(R)Xeon(R)CPU5130@2.00GHz. </para>
    </listitem>
    <listitem><para>Gesammelte Informationen (Information Collected): Prüfen Sie, ob diese Informationen den von Ihnen gemachten Angaben entsprechen, und senden Sie die Informationen an Oracle.</para>
    </listitem>
    <listitem><para>Allgemeine Anmerkungen (General Notes): Geben Sie zusätzliche Informationen über das System ein, dessen Angaben übermittelt werden. Sie können auch angeben, wie erfolgreich das System und die Komponenten mit Oracle Solaris OS funktionieren.</para>
    </listitem>
   </itemizedlist>
<para>Nach der Übermittlung erhalten Sie eine Bestätigung der Einsendung und einen Link, unter dem Ihre Einsendung verfügbar ist. Das Oracle-Audit-Team prüft Ihre Systeminformationen und veröffentlicht sie in der HKL.</para>
</sect1>
</article>
